《小松奇妙物語！》（５）

祖先杞佐伯的一席言論，使小松和葵兩人都對各自身份產生了疑惑。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
- 每１００正評加更

上一個Post（１）：

上一個Post（２）：

上一個Post（３）：

上一個Post（４）：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
《病港》第三冊已印刷完畢，等待上架。

有興趣知道我的資訊，可以Follow以下連結：

FB：

（大事宣佈）FB：差四百個讚好就一萬人

（動向更新）IG：tity20030164

（文章更新）紙言：[/quote][/quote]

今晚食埋飯出

墨說bb

評已正

Lm

正評ed

留名

lm

新post留名

正評留名

新po正評ed

LM

我愛墨B

墨B係我㗎

墨B與我同在 誰與爭鋒

無野睇嘅我死死地氣返去寫篇冇人睇嘅故

一直以為係女祖先

墨B仲未食完飯咩？

我都係

杞芬？

杞靚女

杞子

杞柒

留

墨b食完飯未？

未

慢慢食

之後的半天，小松先回去呼呼睡一頓。皆因爺爺籲她無需擔心，所有後事會有專人處理，她才能在驚歷完鬼怪之事後，安然入睡。

看起來弱不禁風，有點單薄的小松往往被祖先附身後，體力都會消耗殆盡，一躺上床就醒不到。

「啊⋯訓咗幾耐。」小松一起身，就打開電視。

因天色已暗，她想找些光源。

「成半日⋯⋯」小松又望望手機，並用食指戳一戳我：「小葵⋯」

「？」我尾巴動動。

「陪我落去。」

「你自己落⋯我好凍。」我睡在被窩裡，完全不想出來。

「嚟！」小松將我放頭頂上，然後開門出房。

「咁夜又有乜搞作⋯⋯」

「我想睇吓個留言信箱⋯」小松再次拿起，那部家庭式電話。

「你想睇江小姐有冇搵你⋯？」

「係⋯」小松陌生地按弄電話，一邊疑問：「咦⋯點睇嫁。」

「佢冇搵我喎⋯⋯」小松終於看到。

「咁就得，返去訓。」我拍拍她的頭。

「唔知爺爺講嘅處理，係點呢？報警拉佢？件事都過咗咁多年，都冇證據，點拉人⋯⋯」小松上樓梯時，自問自答著。

返回昏黑的房間，小松盤腳坐於睡床上。電視機的畫面，成為唯一的光源。

「又好似羅蘭件事咁⋯⋯」小松唸唸自說後，忽然道。

「羅蘭⋯嗰個食人魔？都隔咗好耐。」

這張床就彷彿是外太空的一艘戰艦，只要墜入床邊的位置都好危險。

「嗰次，我哋又係冇追根究底，白白了事。」小松凝視著電視，說：「到頭嚟，我乜都唔知，淨係得老豆、阿爺同外公三個小圈子咁，討論我嘅人生路向。」

「葉謝鄧偵探社，全力為你效勞！任何案件。」

電視機正播放「宣傳易」的廣告內容，凌晨時份應該只有這些看。

突然，小松一言驚貓。

「我都要搞個⋯⋯」小松突然用力點頭，站立於床：「奇妙社！小松奇妙社！」

我愣住幾秒：「咳，都夜。」

「真嫁！我要破解所有真相。」小松抱住腰，一副專業模樣。

「但你仲有考試⋯⋯」

「係喎⋯不過唔緊要啦。」她淺齒而笑。

醒來歸醒來，既然是夜晚，就必須繼續睡。所以在小松下定決心，辦不知什麼鬼妙妙屋之後，就拉起被子打算再眠。

「聽朝先再諗詳情⋯⋯」

「呵欠～終於有得訓。」

「小葵啊，嗰個男仔係咪你嚟？」

「⋯」

「答我～」她撫一撫我喉嚨。

「係～」

「你點解變成人咁有趣嘅？定係當我俾祖先附身嗰陣，見親你都會係人形？我記得之前羅蘭演唱會，仲有學校俾人捉走嗰陣，你都以嗰個少年嘅樣出現⋯⋯」小松開始懷疑我，問：「你到底係咪真係貓嚟嫁？定係外星人，想欺騙我宜啲純真嘅地球少女？不過原來你默默保護咗我咁耐，好啦，我暫時唔追究你點解可以變做人，不過你要諗定解釋呀。」

「你對於俾祖先附身嗰陣嘅記憶⋯就係得咁多？」我問。

「仲有咩⋯」

「好似仲提過⋯⋯「空白的記憶」？」小松不明不解地問。

「你祖先，懷疑你俾屋企人呃緊。」既然小松得知，我就直接訴出。

「呃？一家人有咩好呃⋯」

「你可能⋯⋯」我凝重地說下去：「有過一段，連自己都忘記咗嘅過去。」

沉靜。

「我覺得機會係零囉，我秒秒都活在當下嫁喎！」小松反駁。

「你點知自己秒秒活在當下⋯⋯」

真假難分。

「點會啊⋯」小松搖搖頭，否認：「無可能嘅。」

「如果我唔係入咗紫魅，我都唔知自己曾經係人類，即使我到宜一刻都未接受到、相信到。」我合上眼睛。

至少，有個概念。

推

墨巴生理時鐘應該係正常人+8

英國時間

羅蘭事件真係過咗好耐

小松奇妙社係咪米奇妙妙屋啲同類

墨b

墨巴我愛你啊

皮已正

拳打蝗蟲
腳踼共匪
民族自強
香港獨立

咁遲先劉明

歡迎黎到小松妙妙屋

墨爸開po果陣我瞓緊覺

要相信一個不曾憶記的真相，到底有多困難。人們寧願活在虛假的美夢，還是殘酷的真相，都有待探究。

翌日，「小松奇妙社」正式成立。

沒想到⋯⋯

是真的。

「你喺面臨大考嘅時期，先搞啲咁嘅嘢。」我帶半訓話的語調，說。

「過下癮啫～」小松擺出別那麼小家的手勢，說：「而且我呢啲Nobody！邊有人識喎。」

「叮叮──」手機傳來震動。

生芥草：「小松⋯⋯你開咗個專頁叫「小松奇妙社」，感覺好有趣，可以入去參觀下？」

杞小松：「傻的嗎芥草，睇睇簡介先。專幫人解決靈異現象同事件，提供不專業意見，唯一優點係不收費。」

生芥草：「哈哈，都肯定好有趣，如果由你嚟查案。喺食人魔事件之後，我都冇點同你聯絡。」

杞小松：「我迷茫咗一段時間啊，分唔清真真假假。後嚟我知道唯一可以確信嘅事實！」

「係咩？」偷瞧小松手機的我，於現實問。

小松在手機繼續回覆芥草：「就係接近宜啲事情，就可以有機會搵番媽咪！」

生芥草：「有個目標係好事，一個前進嘅動力。」

杞小松：「係吖，所以你想唔想成為我其中一名成員？」

生芥草：「義務幫下你忙就得⋯⋯正式員工就，等你真係成立到間公司先！」

杞小松：「兵貴神速！宜家我傳送一個地址過你，即刻去會合。」

如是者，小松就更衣出門。

直至去到會合處，我才得知小松是想返回江小姐的單位，因為地點就在她的大樓下。

「突然叫我出嚟⋯⋯有啲急趕。」生芥草喘噓噓地過來：「小松⋯叫我嚟係？」

「想同你去調查。」小松指住大樓，某一個單位。

根據她所指的單位，應該就是江小姐那一層。

墨巴又爆肝

徒步前去時，小松給他說起事件因由。

「就係咁嘅，前幾日有個人委託我幫佢驅邪，最後好似成功咗，但同時揭露咗佢係個殺人犯⋯⋯」小松雙手合十，訕笑：「我有啲驚，想有個男仔陪我。」

「居然揀中我⋯！？」生芥草喜出望外。

「因為你同我一齊經歷過食人魔事件嘛，你又好似係做乜嘢靈異報社？所以你好似可靠啲啲。」

「咁就啱，我宜部「金山」單反，可以拍攝到好多靈異現象。」

「咁勁⋯⋯？！你之前無同我講過嘅？！」小松很激動地拉住他手臂，彷彿嚷著看相機。

「之前我驚嚇親你，哈哈哈⋯⋯」

「叮」已到達樓層。

「其實我想搵番江小姐，係仲想了解件事，包括我媽媽嘅事，琴日心情太亂太驚⋯走得太快。」小松踏出升降機門。

「放心，我之外仲有葵陪你。」生芥草癢弄我的肚腹。

「嘶～」我對他發出警告的聲音。

「哇⋯對唔住。」生芥草立即縮手。

「垃圾。」我說。

「咦？佢喵我？」生芥草問。

「佢話你好靚仔喎。」小松作出虛假翻譯。

「哈～」他竟然真的尷尬地抓頭，說：「一般啦，但中學都叫做收過情信。」

有時候，活在虛假的美夢，果然好一點。

一轉眼，我們已到達江小姐單位。

可是⋯

單位被封鎖了。

一條黃色的警告膠帶，禁止任何人進入，而警告膠帶是屬於政府的物品。

「封咗？」生芥草問。

「果然⋯又係咁。」小松卻像料到般。

「又係咁？」

「上次羅蘭事件嗰陣，同類嘅事已經發生過一次⋯⋯睇嚟同爺爺所講嘅專業人士有關。」

「你係指，佢講嘅專人處理？」我說。

「係，無錯。」小松托鄂深思，說：「社會⋯似乎有班政府人員，係專門掩飾超自然現象嘅真相。」

「呢啲睇電影先有⋯⋯」

「咁江小姐會被帶佢邊？佢仲係個活人，同羅蘭嗰次一樣，隻食人魔羅蘭又俾人捉咗去邊呢？」小松點點頭：「好值得思考！」

「要唔要⋯⋯入去？」生芥草忽然鬼祟地問。

「咩料啊芥草先生，唔通你有方法入到去？」小松也配合他，悄悄細問。

「對我呢啲下流記者嚟講，小問題。」說畢，他從口袋取出一些開鎖工具：「爆門再快照宜種事，我哋經常做。」

「你唔係淨係需要影靈異現象嘅相渣咩？」

「都要影啲八掛新聞嚟搵吓飯食，始終呢啲事唔係成日發生，我都唔想成日見到⋯⋯」生芥草無奈地說。

「咔」

一番轉折後，門鎖終於被扭開了。

生芥草踢門進入的第一步，就是拿起相機無差別拍攝。

入面看來，跟昨日無異。

只是早已人去樓空，包括江小姐和床上那具乾屍，都早已消失不見。餘下一大堆曾經生活過的證明，如書籍、罐子、被褥等⋯⋯

「影唔影到啲咩？」小松拍拍他的膊。

「暫時影唔到⋯⋯」生芥草打量周圍：「應該俾人清空咗，感覺好乾淨。」

推呀

我想問有冇墨巴啲故嘅timeline

周瑜>十四天(學生時代)>>>zerowind>廢時>死神>小松丶糖糖丶廢晞丶兄弟係女人>變態佬>十少年1丶2>阿牛

①淨係計主線開始時間應該係咁
②十少年系列係糖糖丶兄弟係女人中段發生嘅事，但係完結時以上兩本都未完
③以上推測應該係除非唔係，墨巴自己答返應該會穩陣啲

thanks！

張子松會唔會變左貓

阿牛係邊個故？

天生不對

墨b今日可唔可以出多少少tum我開心

墨巴 好欣賞你個人

有機會整下

感謝支持

墨B加油！

輕推

文呀

一陣出

粗劣咁畫咗張小松wallpaper

好靚 不過肥咗啲，小松係清瘦架

多謝！
其實想畫鬆身衫，有機會再畫個好啲嘅～
（想畫埋其他角色）

多謝 cute！

推推

文

「你平時返工就係咁，周圍影嚟影去嫁？」

「係啊⋯有時影到啲嘢，都幾得人驚。」

「我無乜一技之長，呢個算係上天俾我嘅天賦，容易睇到超自然事物嘅嘢。」

他們調查一輪，發現江小姐真的不在家。

「爺爺到底點江小姐⋯」

「小松，睇嚟就無。」生芥草攝影完畢，正好褲袋手機響起：

「喂？係⋯明白明白。」

「你有事啊？」小松問。

「我老闆突然叫我出動。」生芥草無奈地嘆氣，苦苦微笑：「睇嚟陪唔到你啦。」

「唔緊要啊，帶埋我！」

「你⋯？！帶埋你返工！？」

「嗯嗯。」小松理所當然地點頭。

「都得嘅⋯」

有文

係文呀

我要糖

「小松，你最近好得閒？」他召了輛的士，兩人一起進入後座。

「唔洗返學囉，都悶嫁。」小松望望倒後鏡，說：「除咗溫書，咪接觸吓媽咪以前嘅世界。」

「你女仔之家，唔驚宜種事？厲害啊。」生芥草笑一笑。

「唔怕講你聽⋯！」小松湊到他耳邊，低聲說出那秘密：「我身體入面，裝咗外掛！！」

「外掛！？」

「只要我一有危險，就會知道俾神靈祖先附身。」

「咁⋯⋯勁啊。」可以看出，生芥草那尷尬的笑容。

就算多麼喜歡小松，都無法裝作自然回覆，因為小松說的事情，在外行人看來都太過光怪陸離。

「係呢？你接咗老闆命令，要去做咩。」小松轉身，瞪向窗外：「入緊郊區？」

車外一片一片寬闊的田野，我頭一次來這種地方。周遭沒有任何大屋、大樓，只有小屋田園。

「佢收到線報，有個農民話宜到出現咗奇怪嘢⋯」生芥草有點說不出口：「總之話係⋯⋯扭嚟扭去？」

「扭嚟扭去？」

「我都唔知佢講咩，總之佢就話扭嚟扭去。」

一會後，他們到達目的地，郊區的某塊大田野。

「呢到幾偏僻下⋯⋯」小松下車。

「今日工作會唔會順利呢。」生芥草步行田邊的小路。

「空氣幾新鮮。」

透過小路，二人來到一間鐵皮建成的小屋。

生芥草先作敲門，詢問內裡有人無人。

「邊位⋯」一位老農夫，緩緩地開門。

「你好，我係「墨報」嘅記者阿草。」生芥草第一件事情，是奉上工作卡片。

「搵我⋯咩事？」老農夫接過卡片。

「想問你，最近有冇發現一樣扭嚟扭去嘅嘢？」

打完中國僵屍到日本鬼

求解

You can google it

就派你google完，話畀我知

「唔知你講咩喎，咩扭嚟扭去⋯⋯」老農夫不太明白。

「咁你落田有見過奇怪嘅嘢？」

「我無落田好耐喇⋯隻眼睇嘢都唔清。」老農夫指一指對面，說：「你要問⋯⋯就問對面嗰戶人喇，佢有四個仔都落田做嘢⋯仲好後生。」

「好。」生芥草直接替他關上門。

「你仲要自己調查啊？」小松問。

「係啊～我老闆最多俾事發地點我聽。」生芥草無奈的表情，訴於臉上：「嗰到發生咩事，我要自己調查。」

「咁辛苦，又低人工都肯做，俾個good你。」小松舉起姆指。

「呃⋯你⋯又知道我低人工嘅⋯？」生芥草十分愕然。

「估嫁渣，但你咁大反應都應該⋯⋯」小松微微一笑，問：「估中啦吓話？」

不需五分鐘，兩人就行到對面的大屋外，生芥草拍門拍了許久，屋主才開門而應。

「邊位啊⋯」她顯得很忙碌，是位老太婆。

「我哋係，」小松自我介紹：「小松奇妙社。」

「兼「墨報」員工，想訪問你一啲事情。」芥草的開場白，十不離九。

「我好忙⋯⋯唔得閒。」老太婆下一秒就想關門。

「呃，等等！唔會阻你好耐。」生芥草將整隻腳，放在門隙之間。

「我好唔得閒」老太婆嘗試推開生芥草，可是力氣不夠。

「我想問下，你有冇叫到啲扭嚟扭去嘅嘢？」生芥草毫不客氣地問。

聽到生芥草的話，老太婆的臉色變得慘白，並立刻轉身走到屋內拿起一把菜刀。

「冇啊冇啊！唔好啊！」老太婆揮舞着菜刀。

「我哋唔係黎捉你。」生芥草捉住老太婆拿刀的手。

在經過一番糾纏後，老太婆才終於讓我們二人一貓進入屋內

她的屋子四處佈滿鹽堆、佛像

樓上做咩

乖，你唔好理專心打文，咁我就唔使google

咩係 叫到扭嚟扭去嘅嘢 ，我中文差，求解

呢篇野你打嫁喎

er.....唔緊要啦 我地要文架喳lihkg#dogxm

狀態未回復 雖然日日喺屋企冇嘢做，但冇以前咁大動力 可能懶咗

你最近看來懶惰了，沒有心機打文。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
你決定：
A：繼續打文
B：打文之餘得散離開下將軍澳區散下心
C：打文之餘Down定下個sem嘅notes開始溫書決定做學霸
D：去拍拖散下心

呢段係咪正文

絕對係

唔係我打

屌 睇完先知唔係墨巴打

外傳

睇黎墨b想要多啲我地嘅愛

做乜扮墨巴

定又係分身 依嫁兜緊

樓上騎劫？

真係我嘅話，我比人踢爆會默認

但呢個真係唔係我，但我見佢寫啲嘢咁似我文筆，先要特登出嚟澄清下

但又真係睇唔出係騎劫
如果唔係因爲佢個句中文差都唔會碌番上去睇username

係 寫得幾似 我都呆了呆

笑咗.得閒轉翻ac啦

我都呆咗

又係你個gay boy

小松張wallpaper好靚 出書可唔可以用個張做封面

你指從爺轉墨說？

八

墨巴係咪食咗燶午餐肉所以唔舒服

我估係過期腰豆

邊度襯得起！！！！太不好意思了

變成貓型的惡魔與人類少女的妖精物語

所以我就特登澄清番唔係我 因為宜位巴打連題材都同我有啲似

有鑑於此，以後我所有《小松奇妙物語！》既文，用「墨說」出先係正文，其他帳出嘅你哋全部當係騎劫，免得有誤會

咁記住要轉ac

就係撳入去睇覺得好奇怪先會有疑惑 依家墨巴咁樣澄清明白了

希望咁多位巴打唔好中伏

在下之前嘅騎劫帶咗啲麻煩俾墨巴同令各位巴絲打誤會，哩度我sorry 返先！
而關於在下嘅故，因為在下本身寫作方式同墨巴有少少相似，故事背景亦類近（純屬巧合），為免抄襲之嫌，《變成貓型的惡魔與人類少女的妖精物語》將停止更新

希望各位多多包涵！

其實冇乜所謂 只要你方便就得

扭嚟扭去咪日本都市傳說隻嘢

不要緊 澄清番就ok

抄故仲想騎劫 已block

葵又唔係惡魔

有話過佢唔係咩

就算係我都唔知啦，點抄

係咪抄大家心照啦 已block

係

咁絕對係抄啦

雖然我個故係似，但其實人設等都唔同

1.葵就目前而言，都冇直接提及過佢唔係貓

2.小松同葵初次相遇時，小松係帶住佢自己隻貓

3.目前而言，葵未可以靠自己成為人類

但係我咁講係完全冇説服力，因為男主都係貓

所以你都係收聲啦，我唔係想話你抄故，而係既然你都決定左你個故唔再出落去，咁你嘅解釋根本冇說服你，咁你講黎做乜

我唔寫唔代表我認我係抄，不過你嘅提議好，收聲啱

所以我都冇話你係抄，只係唔寫落去冇人知你係唔係抄啫

小事一件，大家不用傷和氣了

墨巴都講咗澄清咗就得，抄唔抄一回事，唔好喺人地個post度搞搞震啦

墨B都係出文啦

哩句中肯

繼續推

搞咗咁多事，推一推

我記得望一眼扭來扭去就會痴咗線
好似係

「啊⋯啊啊啊⋯」屋內傳來驚慌的叫喊：「呀啊啊啊！！！！」

「仔⋯！」老太婆急急回頭。

生芥草和小松兩人，也沒得老太婆同意，就跟了過去。屋子跟如同一般農家，生活物品都十分簡樸。

飯桌放有幾碗清粥，幾杯喝餘的豆漿。

電視機是「大牛龜」，很適合貓咪上去休息那種。現在普遍的電視機，跳上去的話肚腹應該會一分為二。

老太婆衝入二樓的小房，安慰床上的男人：「無事⋯無事⋯唔好諗咁多⋯⋯快啲訓著就無事。」

那男人失常地叫嚷半分鐘後，就再次暈睡過去。在門外觀看到一切的我們，都心感奇怪。

這男人，跟撞邪無異。

有文，正

老太婆安慰好兒子，即辛苦地嘆出一口氣，然後默默轉身，看見門外的我們。

老太婆憂心的神情，完全呈在面上。

轉眼間，我們由不速之客，變為特約嘉賓。老太婆從廚房拿些蒸饅頭、純豆漿去招呼我們。

「唔夠我再嚟啲⋯」老太婆放下茶點。

「多謝你⋯夠嫁啦。」小松雙手不客氣地，捧起饅頭細咬：「佢無事啊嘛？嗰位先生。」

「訓著咗，應該無事。」老太婆坐下來。

「但一醒咗，就有啲嚴重？」給生芥草的豆漿純粹裝飾用途，他眼尾也不瞧一下。

「我有諗住送佢去醫院，但醫院話要送佢入精神科⋯⋯所以我就寧願喺屋企照顧佢。」可以感受到老太婆的壓力。

「小松⋯教你。」生芥草於小松耳邊細聲道：「當你知道咗一個地方出現咗怪異嘅事情，而當中又出現咗精神怪異嘅人，咁對方好大機會係同「怪異」接觸過，通常線索就係咁樣一步一步搵。」

「你指嘅「怪異」係⋯⋯」

「本應唔會存在喺現實世界嘅事情。」

「你個仔大概幾時變成咁？佢以前好正常？」生芥草轉問老太婆。

「大概⋯兩星期前？佢仲係好勤力，日日早起晚訓幫我處理農務，直到有晚佢忽然慘叫，我落田搵佢⋯⋯佢就已經變成宜副樣，嘢又做唔到，即係好驚好驚咁。」

「附近得你哋住？」

「仲有幾戶人家，佢哋屋企都有成員⋯⋯變到我個仔咁。」老太婆說下去：「但佢哋有啲已經送咗去醫院，再轉到精神科。」

生芥草開始表明來意：「係咁嘅，其實我都係接到相關情報，要調查宜件事情。」

「我都想知咩事，點解好好哋，會有一班集體中降咁⋯⋯變到痴痴呆呆⋯！」老太婆十分揪心。

「唔洗激動，會無事。」小松撫她那皺老的手，安慰道。

「我真係有啲辛苦⋯⋯」老太婆灰心不已，說：「一陣仲要幫佢清理大小異便⋯其實送佢入精神科會更好嘅⋯⋯但我信唔過班人。」

「點班人？」小松問。

「政府⋯⋯佢唔幫我刊登宜種怪病俾外界知，明明成條村都有至少五、六個人中咗招⋯⋯淨係話咩係被蚊針到腦炎，或者寄生蟲入腦之類。」老太婆說。

小松老豆捉曬啲村民

有可能

「嗚啊啊啊啊啊啊──！！！！！！」上面又傳出慘叫聲。

「佢又醒啦⋯⋯」老太婆如被鬧鐘驚醒，慌忙地想要上去。

「交俾我哋。」生芥草輕輕按她肩膊，說：「你休息下。」

「之但係⋯⋯」

「放心喎婆婆，點睇我哋個樣都係天然無害嗰類型。」小松側頭、微笑。

「咁⋯好啦，我都有啲攰。」老太婆續說：「不過係要幫佢清理大小異便，你哋驚唔驚⋯⋯」

「有芥草喺到，洗乜驚喎。」小松搭住他的膊。

「哈哈哈係啊，交俾我。」生芥草的笑容，有點難堪。

上樓梯時，他就已經作嘔三分，似吐又不吐。

「做咩啊你？見都未見就驚？」小松安慰。

「我幻想到已經⋯⋯」生芥草嘆氣。

「已經好開心呢～？加油，因為男男女女授授不親，呢種咁私隱嘅事情，一定要交番俾你男仔。」小松將我抱到他的頭上，說：「我賜小葵俾你，一齊努力。」

如是者，我們兩個男的，就入去面對那位大叫大嚷的男人。他留有長鬚、頭髮有不少銀針，而那些銀針其實是白髮。

「啊啊呀呀呀呀⋯！！！」他只懂驚叫害怕。

「好，一入房就聞到陣難頂嘅味，睇嚟已經瀨咗。」生芥草捲起手袖，並順手掀起被子。

一掀，惡臭撲鼻而來。

他的褲檔內染了一片土黃，極之嘔心。

生芥草愣然一聲：「咦⋯」因為，那男人被各種束帶固定在床上，無法動彈。

「葵阿葵，幫我拉開佢條褲。」神經病的生芥草，意圖將我放到床上，我當然馬上逃走。

「唉⋯⋯」他見遠離自己的我，長嘆一聲就開始工作。

這就是，低級記者的苦。

到清潔完畢，已是半小時的事。

期間，那男人沒停過慘叫。

任憑生芥草問他什麼，對方都不懂得回應，彷如一個床上的廢人，失去思考的能力。

「芥草，點啊？」小松終於肯進來，但臭惡之味尚存，她需要用圍巾掩住口鼻。

「咩都問唔到⋯」生芥草凝思，說：「但佢應該係遇見咗，一啲好恐怖難忘嘅事情。」

「會係咩呢？」

「我都想知。」他苦惱抓頭：「如果問到少少嘢都得，至少可以根據線索查下資料，但宜家就頭癢。」

「哇⋯⋯突然覺得你工作難度好高。」小松對他另眼相看。

「哈，係咩⋯？」芥草一被稱讚，就顯得心如鹿撞：「一直以嚟⋯⋯我都係要咁搵新聞報導。」

「你宜家係做埋偵探喎！」

「就算狗仔隊記者都係咁，要搵到某啲明星嘅娛樂八掛，就要自己去調查個明星嘅一切。」生芥草打出比喻。

「你間報社，好似都有報一般嘅新聞？嗰啲係咪都係你做。」

「有一部分啦，不過之前都同你講過，報超自然事件先係真正嘅業務。」生芥草淺淺一笑。

「咁都幾辛苦⋯」小松點點頭。

「冇計，為咗掩飾。」

「有咩好掩飾？」

「政府唔會批俾我哋。」生芥草說下去：「就算暗地發行，都會受到封殺同調查。」

「因為散播妖言惑眾嘅訊息？」

「因為散播真相。」生芥草停頓一下，續說：「政府，唔會容許有人散播宜個世界嘅真相。」

好多文呀

出街食飯 一陣再出

大量

咁早食

乜你仲喺度呀

我支持墨巴睇文有咩問題

真相就係，現實世界其實係「紫魅世界」所製造出來的紫魅世界，原來的真實世界本來就是「紫魅世界」

完全封鎖ed 收皮啦騎劫佬

如果我係有做成大家不快嘅咁當然抵屌啦，但係我睇文又得罪大家咩呢

Quote文死全家

已經唔想理你本身係咪想抄文 雖然連個topic都似 但我唔想深究 淨係想睇小松依個故姐 你唔好再出聲就ok 你睇還睇 唔好再出聲啦 出聲都係等俾其他人鬧架咋

好撚煩 乜都覆一餐係到r存在感

原來一早已經講咗小葵係黑色

Facebook都有講過

之前好似有人judge過

不過自己FF嘅都係糖果女孩隻肥黑貓

呢篇喎

有睇呀

BTW你記唔記得嗰隻鼓勵行樂表白嘅貓貓

唔記得喎
幾時？

「喵～」小松那隻肥黑貓走了來我身旁。
「肥貓……」我摸摸它的頭。
「喵～」它好像很舒服一樣，跳了上我大腿上。
然後那隻肥貓用頭部傻傻的不斷磨擦頂撞我的心臟，看著看著我不禁笑了出來。
突然我耳邊出現了不知那裡傳來的聲音……
「唔喺你仲做到嗰陣做係唔得嫁，唔好以為佢喺你身邊，就一直拖延，去看看她吧！只要想見佢既時候就去。如果你鐘意佢既話就認真去講比佢知……明天再做的人……是傻瓜。」
我馬上抬頭四周看去，我身旁一個人也沒有……
「喵～」那隻肥貓離開我雙腿。
只要想見她就去見她……如果愛上她就認真跟她說一次……
對……
明天再做的人……
是傻瓜！
我跑了出去找呀糖，我一秒鐘也不想等了……！

一樣係黑貓，一樣係松記看門口

但差别係呢隻叫黑仔，同埋肥貓嚟，仲有佢係小松放學之後主動跟住(詳見糖糖上莫友思屋企嗰part)

BTW呢段真係寫得超好

唔好話貓同少女啦
狗同男人都有巴打寫過同出埋書啦
仲要此地無銀咁擺條link出黎
睇到都尷尬

巴打可能仲細，睇到鍾意嘅作者都想學出文
可惜太急進啦，睇多啲文，學下創作自己嘅世界
如果遇到鍾意嘅作品，要學識欣賞同尊重
將心比己，你都唔想自己嘅故事俾人亂改啦

講多咗，繼續等墨巴出文

Push

細就唔細啦，廿幾歲人
不過呢，其實我個故就喺小松出之前已經有個大綱，不過最近先揾返個ISP開acc。

然後可能因為男女主嘅定位有啲似，所以會有人覺得係抄，之後有巴打嗰時我都決定停咗個故啦。

而其實之前我係有少少激動咗嘅，始終係故嘅開頭係似嘅。

至於世界觀上我都係有諗過，但係我都決定唔再寫落去，講哩啲就無謂啦。

仲有，條link唔係我貼㗎

講遠咗好多，我主要係入嚟推一推

認真樓上巴打好煩 咪再討論落去
冇人想知啊屌
阻撚住我睇小松
你都唔洗覆我講咩 自己收皮就得

海鷗絲

墨巴會唔會update紙言

遲點先

推一個加速加速

推一推

我愛墨巴

海鷗妹妹

今晚如常 凌晨出

深夜講故台 另外好消息《病港３》已經印好

幾時有得買

記得轉ac

好想要簽名呀

只不過係薯仔幻想出嚟的一個人

I want Candy

糖果女孩呢

等文中

就黎朝早啦！！墨巴快點

在兩人對話時，老太婆的兒子依然沒有停止大叫，一貫保持住驚慌不已的神色，汗都濕透全身，衣物格外骯髒。

「佢好似幾十日冇洗頭、冇換衫咁⋯⋯」小松把重點，放回那男人身上。

「老太婆⋯都肯定好攰，要照顧個精神失常嘅仔。」生芥草走到衣櫃，搖搖頭：「好人好到底！」

生芥草不理厭惡，決定動手為老太婆兒子進行清潔、更衣等，原來這個年紀輕輕的記者，都有顆善良的心。清潔時，小松都有盡搬送之勞，助他換水、取水、遞水。

「到換衫，解一解佢啲帶先。」生芥草逐條解開，說：「綁到咁⋯⋯同喺精神病院有乜分別。」

料不知！帶子一解，對方就發狂推走生芥草，並瘋掉般衝向窗戶的位置！

「呯」他推開了窗戶，一副準備要跳的姿態。

「唔好啊！」小松及時拉住他的手。

「佢想跳落去⋯！」生芥草都趕來，將對方抱住不放，以防他跳玻窗自殺。

「啊啊啊啊啊啊！！！！！」他的叫聲，引來了老太婆火速前來。

「仔！！！你哋做咩解開啲帶！！」老太婆激動責罵。

我們管不得太多，先合三人之力將她兒子放回床上，用那些帶子將他再次束縛住。

「嗄⋯嗄⋯嗄⋯」突發的事情，讓生芥草大汗淋漓。

「佢啱啱⋯好似想自殺⋯」小松正回想著。

「走！！！！」老太婆激動地，將他們二人趕走。

也是的，差點害人家的兒子自殺死。

「仲有你哋隻貓！」老太婆將我掉出門外。

「呯」大門緊緊關上。

「咁點算⋯？」小松呆呆地問。

「無嫁啦⋯⋯咩資料都無，唯有寫《農場發生不明現象，數名居民相繼中招》。」生芥草無可奈何。

「吓！！咁廢，同內容農場有咩分別啊？」這次換小松驚訝。

「小松⋯對唔住。」生芥草話語充滿歉意：「其實比起偵探，我更加只係個記者，調查出不明事情嘅真相，唔係我範圍之內⋯⋯」

「咁報導嚟你有咩用啊？」

「吸引，驅魔人去。」生芥草簡而直接地說。

「驅魔人⋯爺爺？」小松想起家中廢老的職業。

「驅魔人。接受過各種驅魔嘅專業訓練，行事原因各有不同，有啲為錢、有啲為復仇、有啲為興趣，但目標都只有一個，就係清除妖魔惡鬼。」生芥草語重深長地，嘆氣一聲：「所以比起解決者，我更似嗰召集者，無自己情報網絡嘅驅魔人，就係要靠我哋份「墨報」嚟知各地超自然現象嘅事情，否則香港咁大，佢哋可能成世先遇到一隻邪靈。」

「我又突然間覺得你高尚咗。」小松又舉姆指給個讚。

「哈哈⋯」生芥草苦笑。

「哎啊⋯！」

忽然，不遠處傳來小孩的痛叫聲。

二人同樣懷著好奇的心，走過去查看。

聲音源於大屋外的田野小徑上，兩人行到過去，駭見一名小孩坐在地上，像是摔倒。

「有冇事啊？小朋友。」小松過去慰問。

那小朋友戴住黑眼罩的：「無⋯無⋯只係撞到樹。」聲音聽起來，只有六、七歲。

「做咩戴住眼罩行路啊你？」小松試圖伸手，脫他眼罩。

可是一觸碰到罩邊，小孩就立即轉頭，不讓小松摘下眼罩，十分淘氣。

「你帶住眼罩行路，緊係易撞到嘢啦。」小松沒好氣地插腰。

「我唔可以見其他嘢⋯嫁⋯」小朋友低聲說。

「點解呢？你眼睛有問題？」小松深入地問。

「因為⋯⋯會見到郁嚟郁去。」

「郁嚟郁去？」小松不明。

「佢好⋯奸嫁，會不斷引你注意，令你望住佢。」

「你係指⋯⋯「郁嚟郁去」，係佢個名？」

「係啊！佢成日都喺田上面郁嚟郁去，想吸引我去望嘅⋯⋯」小朋友嘻皮笑臉地說：「不過我先唔會！」

「咁你宜家去緊⋯⋯？」生芥草眼波泛起一絲疑惑。

「不斷走、不斷同佢玩捉迷藏咁，哈哈哈，佢會不斷引你注意嫁哥哥姐姐，你哋要小心呀！」說畢，小朋友摸摸路面，就繼續蒙眼奔跑。

其實個小朋友就係

「小朋友⋯！佢係點樣嫁？」小松追問。

「白色！」他只答了兩隻字。

「白色、捉迷藏⋯⋯」生芥草十分疑惑，說：「佢見到「面麻」啊？《那朵花》嗰個。」

另一邊，小松也是眉頭深皺，似乎是想起什麼：「唔通⋯⋯」

「小松？」生芥草望向她。

「怦」霍然，我的心強力跳動抖到一下。

隨之，我開始感受到小松當下的思想。

「係「扭」！」小松忽地確切地說。

「扭？」生芥草以為小松都發生什麼事，上前看看她面色。

「杞島博子⋯⋯即係我媽媽，曾經喺電視節目上講過呢隻怪物。」小松開始解釋怪物的由來：「根據我媽媽講，「扭」係一隻全白嘅人形生物，佢特性就係吸引任何活人，將目光投放到佢身上。」

「扭⋯⋯嗰名咁得意。」生芥草續問：「咁佢有咩目的？」

「目的⋯？」

「每隻惡魔、鬼怪、邪靈，都有佢嘅目的，咁「扭」又有咩目的？」生芥草先不理真假，問了再說。

「就係⋯⋯無目的。」小松回答。

「無目的嘅生物？⋯係怪物先啱。」

「因為「紫魅世界」嘅怪物，完全係無目的咁存在，佢哋就好似人類心中嘅惡咁，永遠都存在，單純咁存在住。」小松說下去。

「即係無聊咁害人⋯⋯？」

「唔係因為無聊，係真係「無目的性」。」小松捏一捏下唇，使小嘴嘟起：「如果真係要俾個原因，咁就係佢要吸引人注意，再令到對方變痴呆。」

「痴呆⋯好似老太婆嗰仔咁？」生芥草回望那橦兩層大的農屋。

「係！」

「嚟自紫魅世界嘅怪物⋯⋯」生芥草抬頭、凝想：「真係第一次聽。」

「你宜家報導更加豐富未！？」小松高興一問。

「有埋圖就更加好。」作為不為理想，只為薪金的低級記者，生芥草也是有要求的。

「難啲⋯⋯」小松搭住芥草的膊，讓他放棄：「你可能要為藝術犧牲生命，因為清楚望見佢嘅人，都係得一個下場，就係變傻。」

「你啲嘢可唔可信？小松。」芥草用認真的目光，問：「因為篇報導我一落筆，寫少寫多都可能影響到會嚟進行驅魔嘅人。」

「信我！唔信你就翻睇我媽媽嘅靈異節目《奇妙物語》第一集。」小松讓他下十萬個放心，胸有成竹地說：「我可能救咗好多驅魔人嘅命。」

「咁我哋盡快收工返去囉？」生芥草拍拍手腳，厭惡地說：「其實宜到都幾多蚊⋯⋯」

「郊嘢係咁嫁啦，我住石澳都唔少，唔好打喇，人哋好痛嫁。」小松舉起玉腕，吸引到一隻蚊子飛近吸血：「只要唔係白紋伊蚊呢，我都由佢哋嫁，反正人體有咁多血。」

「小松你果然好痴線⋯⋯」我開始明白，那個叫阿妤的女生感受。

兩人由田野小徑返回到馬路期間，又再次聽到剛才小朋友的聲音。這次，他更在田野裡，在跟某個人對話。

「你點都引唔到我～點都引唔到我～」小朋友在農作物高高的田地裡，得瑟地說。

好多文

Bird box

Kune kune

今日睇到

諗起professor powpow

Bird box ?

咩係birdbox 求指教

矇上你的眼

Thxxx

14天嘅時間發生喺2107年 周瑜嗰故發生喺2007年 咁其他故事呢

周瑜係早過07年，因為程日朗指嘅係周瑜所在嘅「年代」，唔係指周瑜嘅學生時代(有啲複雜)

應該已經出現咗

Yes，07年周瑜應該已經畢業，喺V14研究緊

好似有物語系列嘅感覺
定係我get錯？

btw墨b加油 雖然冇講過嘢但係我由兄弟係女人已經開始追

「係啱啱嗰個小朋友把聲⋯⋯」生芥草認得出來，並踏入田野裡：「佢可能知道小松你講嗰隻「扭」嘅嘢。」

「芥草⋯！等埋呀！」小松跟上去。

由於農作物長得太高，導致生芥草必須一邊前行一邊撥開那些農作物，以找到小孩。

「我唔會打開眼，嘻嘻。」小朋友的笑聲，就在不遠處。

「你哋係咪唔可以見，嗰隻叫「扭」嘅怪物。」我再問一次。

「係⋯」小松答。

「咁嗰小朋友，好有可能同緊佢玩。」我半猜半疑地說。

「係喎！芥草等陣呀！」小松衝上前，從後將生芥草撲倒。

「呯！」泥土四濺。

「啊⋯小⋯松⋯做咩？！」生芥草摸摸頭，問。

「唔好抬頭⋯！」小松提醒他，說：「可能隻「扭」，就喺前面！！！」

「⋯」生芥草恍然驚醒：「係⋯嗰細路，應該同緊佢一齊。」

「咦！？哥哥，姐姐，你哋喺到做咩啊。」那小孩聞聲而來，試圖觸摸倒地的兩人：「我聽到你哋把聲吖⋯⋯！」

「細路⋯⋯嗰隻白色嘢喺邊？」生芥草緊閉眼睛，問。

「喺前面。」

「你明明蒙住眼，但又會知嘅⋯⋯」小松都問。

「因為佢會不斷喺我附近整蠱做怪，整啲聲引我過去，如果聽到啲微碎嘅扭動聲，就代表佢喺你附近。」

「沙沙沙──」忽然，農作物受風擺動，吹擺方位讓開了一條路。

「小松，捉實我。」生芥草慢慢站起身，往扭動聲音的方向慢行。

「啲聲越嚟越大⋯」兩人合起眼、牽著手，共同前進。

行多約莫七、八步，生芥草聽到面前的扭動聲了，那怪物擺明就在眼前。

只是自己無法親眼確認，這恐怕是世上最離奇的事情之一。

「佢唔會主動攻擊人⋯⋯？」生芥草問。

「唔會。」小松不免口顫，說：「佢只會一直吸引人望佢，望到就玩完。」

接下來，生芥草竟拿起相機，拍下眼前的怪物。

「嚓！」

「啊啊啊──」忽然，一股不應存在於世上的高頻率怪叫聲，在眾人耳朵閃過。

「呀啊啊！」那位小朋友似乎也聽得到，而嚇了一跳。

「佢叫咗一聲！？」小松捉緊生芥草。

隨後，扭動聲消失。

「佢應該走咗⋯⋯」小松推測：「嗰隻怪物有個特點，就係必須扭嚟扭去，而佢扭都會發出輕微嘅聲音，宜家冇就代表安全，我哋可以開番眼。」

「如果我間接咁，由幅相去睇佢個樣，會唔會有事？」生芥草不敢觀看相機的螢幕：「我應該影咗佢一張相⋯⋯」

「唔知嫁⋯唔建議！」

「咁真係束手無策，要交俾其他專業人士！」生芥草總是想收工，一走了之：「我哋出番市區嘍⋯⋯」

「至少送埋宜個細路番屋企先？」小松轉身，俯視那被嚇哭的小孩。

「嗚嗚⋯」他害怕的縮住自己。

「佢應該俾啱啱隻怪物啲聲嚇到，其實我都係⋯⋯」生芥草說。

小松將小孩牽由田野裡，牽回到小徑上。

「小朋友，我帶你返屋企好無？」小松安撫他的心情，摸摸其沾滿泥巴的頭髮。

「好⋯」

接著，兩人又擔當起暫時監護人的角色。

「你咁樣戴住眼罩走嚟走去，媽媽爸爸唔會罵你嫁咩？好危險嫁喎，雖然宜到附近無車無馬路。」小松準備說教。

「係村長伯伯，要我哋戴眼罩嫁⋯⋯」小孩答。

「村長？點解啊。」

「唔知道⋯」

「可能係，宜到嘅村長，都知嗰隻嘢嘅存在。」生芥草拍一拍手，說：「啊！咁我應該可以問村長喎⋯」

小孩的家，位於離大馬路有一段距離的深入處。原來，剛剛老太婆的家，算是這條村較外圍的地方。

村入面，比想像中要大。

這一望無際的田野，幾乎只能在外國看得見。

而田野的盡頭，便是高山密林。

居住這裡的人，彷彿能夠與世隔絕，自立一個桃園天地。

「小朋友，村長住喺邊嫁？」小松又問。

她橫視周圍，即使田地佔多，都至少有好幾十間屋子農房，屋與屋之間距離又遠。

「最大，掛住「開心農場」大牌嘅嗰間。」小朋友答。

小松立即望見村長居所之處，因為那塊「開心農場」的牌子，確實很注目。

「送佢到村長之後，應該可以返去？」生芥草呼出一口氣。

二人來到村長的居所，芥草負責敲門。

「喀喀⋯」

「請問有冇人喺到啊？」他禮貌地問。

良久，一名穿日式便服、髮鬚班白的老伯前來開門：「請問咩事？你哋預約咗嚟參觀？我記得，今日應該無⋯⋯」

「你係咪村長啊？我哋見到嗰細路好危險，戴住眼罩周圍走，好似唔記得點返屋企。」小松將小朋友，帶到老伯面前。

「喔⋯小德，係你啊？」村長老伯將他的眼罩脫去。

「村長伯伯！」小德馬上抱住老伯雙腿，說：「朋友好似嚇我啊嗚嗚嗚⋯⋯」

「唔緊要，唔緊要，唔好喊住，一陣村長拎啲茶果你食好冇？」村長老伯和藹地安慰：「係你最鐘意嘅士多啤梨味。」

「唔⋯」小德忍住不哭。

「入去坐下先。」村長拍拍小德的背，讓他進去：「勞煩你哋。」

「喔，唔緊要。」生芥草點頭，續說：「因為我哋都順便想搵你做個訪問。」

「訪問？哈哈哈哈⋯⋯」村長老伯面露悅色，笑道：「你想知關於「開心農場」嘅咩事情？我哋理念？種啲咩？嚟緊有咩活動？」

呢度係邊度

Facebook入面的happy farmer

朋友

幾時先有昂救濟 好掛住佢

朋友 睇嚟係村長放出嚟

你咪係囉

有啲掛住佢 佢都好得意

「想知，一隻白色嘅物體。」

「⋯」村長收起和藹的笑容。

看來，村長都知道所謂何物。

「聽聞一見到佢，就會精神崩潰⋯⋯好似近村出口間屋婆婆嗰仔咁。」生芥草說。

「後生仔⋯⋯」村長一字一句地吐出：「有啲事情，唔知好過知。」

「放心，只要我一報導出嚟，全港嘅驅魔者同道士，都會過嚟幫你哋趕走隻嘢，你哋唔需要再擔心安全，好似小德咁嘅細路亦唔需要戴眼罩出去。」生芥草說出利處，想問出資料。

「既然係咁⋯⋯」村長退後一步，讓我我們進入：「請入嚟。」

我們得到村長的邀請，進入他的農舍裡作客。入面多以木柱搭建，燈火黯淡，連自然光都難以溜進，因為農舍多半為密封狀態。

「你哋兩個人嚟？」村長領前帶路。

「係，佢係我⋯助手。」生芥草臨時編個身份予小松。

「嗯！我叫杞小松，多謝老伯你接受訪問。」小松立即反應過來。

「唔客氣。」村長將我們留在客廳，並交代：「我去準備一啲茶點過你哋，喺到等下先。」

小松坐法像日本人，雙腳跪下：「啲木味⋯令我諗起江小姐。」她橫顧四周。

而剛進去的小德，則躲在角落裡，依然一副畏怕的心情。

「原來你叫小德？」為此，小松特意去安慰。

「係⋯」小德應道。

「你同佢玩啊，佢都好得意嫁！雖然黑黑哋。」小松將我抱起，放在小德面前。

那該死的小德，開始露出小孩天真的笑容，撫摸我全身。

「細路真係好麻煩⋯⋯」我不耐煩。

「忍耐下啦～返到屋企俾罐罐你食。」小松也撫摸我頭部。

我被小松迫住跟小德玩了一段時間，而在旁的生芥草，則是等得無聊。

他望一望手錶，疑惑道：「個村長咁耐都未嚟⋯⋯」

「話唔定人哋茶果係新鮮即製呢！即刻揉成皮、即刻摘果實、即刻新鮮包，每一步都係天然手工之作。」小松反過來，揶揄生芥草：「你唔好太習慣城市人嘅生活先得嫁～」

「喀喀⋯」終於，進入客廳的一道趟門被敲。

「喔！請入嚟。」生芥草語氣馬上變得謙卑：「啊⋯村長雙手捧住茶點，應該冇手開門⋯⋯」

說畢，生芥草就起身，往敞門行去。

「怦！」

就在此時！小松和我的心跳，都變得異常激動，就好像被那條紅線，緊緊地束縛住心臟一樣。

我倆互相對望，因為都感受到彼此的心跳，及外面不祥的氣息。

「等⋯等等⋯！芥草，唔好開門住呀！」小松大喊。

生芥草的手停在趟門的柄上，只要一拉，外面就表露無遺。

但⋯

「可能係「扭」啊！」小松指出敲門的恐怖之處。

生芥草馬上鬆手，面向這道距離危險只有一門之隔的趟門，他都不禁雙腿發軟，傾後坐倒。

「嗄⋯嗄⋯嗄⋯」生芥草滿額是汗，盯住趟門：「出面如果係人嘅⋯⋯唔該⋯應一聲。」

外面，

足足十秒也沒有回應。

因此，我們更確信外面的敲門的，不是村長他人⋯⋯

而是⋯

不能看見的──「扭」。

良久，對方像是被識穿的騙子，沒趣地離去。清晰的腳步聲，「嗒⋯嗒⋯嗒⋯」踏在地板上，可以聽得見。

「佢走咗⋯？」掩住耳朵的小德，問。

「唔清楚⋯」小松觸摸心臟的位置，說：「不過我個心⋯慢慢恢復正常，「扭」應該暫時離開咗。」

「小松⋯你好似救咗一命。」生芥草將手放到額上，噓噓地喘氣：「你有冇更多關於「扭」嘅資訊，既然⋯你話你母親節目上講過。」

「我仲淨係知，佢唔可以主動走入人嘅視線範圍。」小松用力回想，終於憶出重要的一點。

「即係⋯佢唔可以強行，行到我面前？只可以靠一啲事情，去吸引我注意，拎我主動望到佢，例如啱啱先敲門⋯⋯」生芥草打個例子。

「無錯！」小松點頭。

「不過你居然可以及時諗起出面嘅，可能唔係人，真心勁。」

「啱啱感覺好怪，你想開門嗰剎那，我個心好似俾條繩束綁住咁⋯⋯」小松低頭，轉問我：「小葵你都有咁嘅感覺啊可？」

「嗯。」我略略推測：「我估應該又係嗰條乜鬼紅線整成。」

Live

隻扭好陰濕

「好似越嚟越多能力咁⋯⋯」小松望向手腕脈搏，一條異常深紅的筋：「第一次都只係咁束縛能力，今次束縛埋自己個心。」

「大概⋯⋯係一種危險訊號？我哋貓都有類似嘅功能，好似隻耳同條尾咁，專屬天線嚟。」像是第六感。

「啊⋯我想返屋企⋯⋯」小德每每回想那高頻率的怪叫聲音，就開始害怕。

「唔好講啦，小德好似開始驚⋯」小松一直在旁安慰。

「宜家嘅局面，好難出去，根本唔知出面有冇佢嘅存在。」生芥草掏出手機，開始致電其他人：「我試下搵搵其他支援，睇下有冇人可以幫手。」

「訊號無法撥出，請喺其他地方試試，多謝。」電話錄音冷冷地回了一句。

「唔係啊⋯呢啲深郊野嶺，原來真係會打唔到出去。」看來，生芥草無計可施。

「蒙眼出去？」小松提議。

「都太危險⋯」

「點解咁講？慢慢摸牆行，唔會有事嘅。」小松補充：「雖然呢到幾大下。」

「我驚嘅，唔係「扭」，而係人。」生芥草神色有少許凝重。

「你意思係⋯」

「小松，村長咁耐無返嚟，你唔覺奇怪？」

「要整新鮮美味嘅茶點，等一等都合理嘅⋯⋯不過都真係有啲耐。」小松無奈輕嘆。

「我懷疑，佢根本係想整死我哋。」生芥草說出讓人心寒的說話。

「點解咁講⋯」小松都不敢一貫天真的語氣。

「你諗下啱啱入嚟之前，村長同小德之間嘅對話。」生芥草突然提及。

「有咩問題⋯？」

「小德稱「扭」，做「朋友」。」生芥草說出自己的猜測：「所以，會唔會村長一早就默許宜隻怪物嘅存在，因為正常都唔會叫一隻害自己嘅生物，做「朋友」吧？」

「係⋯村長伯伯介紹佢，話佢係嚟幫手種田嘅新朋友，平時佢喺田工作，一定唔可以煩住佢、望住佢，否則佢會發嬲⋯⋯如果想同佢玩，都一定要戴眼罩⋯」小德厭惡地傷泣：「但佢啱啱嚇我，根本唔係大家嘅朋友⋯⋯」

「聽起上嚟，嗰村長仲一早知道「扭」嘅特性，唔可以望到佢。」生芥草分析。

「小德，村長有冇話「朋友」邊到嚟？」小松問。

「無⋯」

「咁點解嚟呢？」

「佢嚟係幫手耕作⋯⋯」

「芥草，你點睇？」

「搵到村長，自然問到個水落石出⋯⋯」生芥草回應。

「真係要出去？」小松牽住小孩的手，說：「咁就要帶埋小德佢。」

「多個細路⋯⋯會好麻煩。」煩惱的生芥草，把頭髮撥向後：「一係咁，我哋喺到再等多陣先⋯」

「喔⋯」

這客廳，其實說不上客廳。

因為中間一張日式長茶几外，就再無其他傢俱、雜物。黃暗的燈光，為室內添加一份詭秘，就像莫測的黃昏。

「一部電視都無，好悶啊⋯⋯」小松一向不是忍耐能手，少說一分鐘話都不能。

「或者我哋傾下計，打發下時間先？」生芥草已經躺在地板上。

好緊張

好不安

「我覺得，我哋應該積極啲！諗點樣先離開到，唔好一副等死咁嘅心情。」小松雙拳緊握，元氣滿滿。

「如果最安全，就係等到救援嚟⋯⋯」生芥草答。

「會唔會好耐？」

「都無辦法⋯宜家出去，實在太危險。」生芥草來回踱步，左思右想：「嗰村長咁耐都未嚟，一係遇害，一係就想困住我哋。」

「佢哋淨係會害人？會唔會害貓。」我打個呵欠。

「呢層⋯⋯無聽過。」小松也不確定。

「咁就由我出去，你哋喺到等。」我動身，走到趟門前。

「吓！小葵你咁勇！！？你貓嚟渣喎！」小松大為愕然。

「我諗，都係時候俾你認識「野貓本色」。」我一貫穩重低沉的聲線，訴說著：「家貓怯，係因為畏懼；野貓怯，係因為警戒。」

「雖然你好似幾型，但係⋯我都有啲唔放心你啊。」小松爬過來，捉住我的尾巴：「作為主人，我唔可以准許你咁做。」

我尾巴甩開她的手，再輕輕拍到其臉上：「你哋宜家，同一隻家貓有乜分別？」我淡然一問。

「但係⋯！」

「唔洗但係，心意已決。」既然他們不敢出去，就先由我出去。

「小松⋯你同佢到底講緊⋯⋯」在旁的生芥草，聽不明不白。

「小松，企直，唔好爬過嚟，你係一個人，要永遠記住自己嘅身份，唔好俾畏懼所蒙蔽。」我說。

「只係我隻腳跪到痺哂⋯⋯」小松凝視住我，說：「但我大概⋯明白你嘅意思啦，去吧！小葵，我唔會阻止你。」

「嗯⋯」

「但可唔可以⋯」

「幫我開一開門先⋯⋯」

小葵最後嗰句霸氣盡失

「喔⋯」呆一呆的小松扶牆站起，替我拉開趟門前提醒：「各位唔好望住門外啊！」

「點解又出去嘅⋯！？」生芥草問。

「係小葵佢主動話要出去！」小松把趟門拉開。

我徒步踏出，開始尋找離開的路。因為農舍是跟村長的家連接住，所以內部有點大，要沿住剛才的路離開，都需要左穿右插。

「小松，你記得條紅線？」我問。

「記得⋯」

「如果我出到去，又安全嘅，我就會用紅線提醒你，你到時跟住紅線行。」

「知道！」

「你哋無咩事，都暫時唔好離開呢間客房住。」語畢，我開始獨個找出口。

順著不久前進來的路，不需三分鐘，我就回到農舍入口處。奇怪的是，那道閘門，被人鎖死了。

多條的鐵鏈，將鐵閘重重鎖死，十分不友善。明明進來時，並沒有這種東西。

驀地，我身後出現凝聚的聲音⋯⋯

彷彿有股風，集中到其中一點。

「扭！？」我不敢轉身。

「嘿！你唔轉身，永遠都走唔出呢到。」這把聲，是惡魔貓。

「又係你，我俾你盯住？間唔中就出現喺我身邊。」我轉身，回望漆黑如我的牠：「就好似，嗰個莫名其妙嘅假道學仙人。」

我跟惡魔貓最大的分別，是長短的毛髮。

牠屬於偏近可愛風格的長毛，

我則是偏近讓人敬畏的短毛。

大家雖為黑貓，但至今都未受過歧視。

「嘻，假道學仙人？」惡魔貓低沉地笑了幾聲，又說：「今次我嚟係收債，因為上次幫咗你。」

說起上來，昨天牠真的幫我一秒變人。

「我宜家生死攸關⋯⋯」我眼光有些不屑：「你仲特登出現，叫我還債？」

「因為正好有一件事，要你去完成，完成咗就會還清上次嘅債項。」惡魔貓更提出：「雖然你有債在身！不過，你宜家仍然可以向我借債。」

原來只係昨天嘅事

「好麻煩⋯⋯明明只不過係一隻貓，搞到自己成間銀行咁。」

「只不過係互相幫忙。」惡魔貓泛起微笑：「喺你哋身邊⋯⋯出現咗一隻叫「扭」嘅生物吧？」

「⋯！」

「唔需要驚訝，因為我一直喺暗中監視你。」惡魔貓續說下去：「想借新債，就必須喺今日內還舊債，而事情亦好簡單。」

「你想⋯」

「今晚十二點前，你應該會搵到一塊「八咫鏡」，只有人類手掌嘅大細，可以照通一切真相外物，你拎嚟俾我就可以。」惡魔貓交代。

「你覺得，我可以突然搵到塊鏡俾你？」

「可以啊，因為要對付「扭」，你就必須搵出塊鏡嘅所在之處，嘿嘻。」惡魔貓以高姿態，笑問：「再問一次，今次都要幫你？幫咗，債務會累積到下次。」

唔好呀

還得到先好借

「⋯」我懷疑當中。

因為上一次，杞佐伯叫我不要再跟惡魔交易。

「放心，代價絕對唔會係你嘅靈魂，亦都唔會要你傷害任何一個人，主要都係搵物件為主。」惡魔貓又說：「如果可以暫時作為人，我諗開門、檢查物件、保護愛人，都會變成一件好容易辦到嘅事，唔需要依賴其他人。」

「只此一次。」我默然地接受交易。

被牠的一字一句，打動了。

下一秒張開眼睛，我視線的高度已經不一樣。

連向來喜歡站於高處的惡魔貓，都要抬頭望我：「唔阻你工作，佐野葵。」

「！？」

牠剛才，說了什麼嗎。

千萬不要google.....

佐野葵

墨巴曳曳

？

變為人形，我第一件事是先去確認閘口，出入口真的被鎖死了。

看來，村長有心不讓我們離開。

我返回原位，在農舍周圍調查，給我發現到一間文書房，入面擺放的大多是文件，不外乎是農作物收成報告、購入種子數量、農作物銷售情況等⋯⋯

沒想到，連電視機都沒一部的地方，會有這麼數據化的計算報告表。

「「開心農場」年度收入報告⋯⋯」我隨意翻了翻，發現農場在一年前，生意收益突然急升。

在香港種田都能賺錢？報告顯然結餘的錢，尚有很多。

我放下文件：「等等⋯」

到底在做什麼，我又不是他們的會計師。

推 佐野葵 好撚型

佐野葵女嚟 ，不過真係好撚型

佐野葵唔係AV女優嚟咩

個名我根據 花樣少男少女小栗旬臨時作出嚟 咁都撞到

心照啦墨巴
大家明嘅

琴晚發夢 自己變咗小松 見到扭黎扭去！
但因為有特別能力冇癲到
仲同佢做咗朋友

你已經癲癲地啦

Xm

「扭」其實係咪咁

斷手

成日見到「扭」就諗起

睇黎真係

google 左
墨巴成功令我睇故嘅時候
將小葵諗成一個祼女周圍行

要等投票係咪即係呢邊有文

冇人？

冇人啊 扭就有隻

有 推

這裡沒什麼值得檢閱的東西，而且抽屜都打開過，皆是日常的雜物，去下個地方吧。

離開文書房後，我打算返回室內，看看有沒有尖硬的工具，能將閘門的鎖鏈破壞。

但在連接屋子與農舍的轉角中，有個莫名其妙的影子，出現牆上。那影子似人非人，只是不斷在微微扭動著身軀，整副身體像毫無肢幹。

「扭？」我當下，第一個念頭。

它還真是神出鬼沒⋯⋯

不過我可以肯定，「扭」現在的目標是我。

它站的位置很到位，因為那裡是前往屋子的必經之路，證明它也是擁有思考的生物，而且有些陰險。

避過它的良策，就是合眼。

依靠感覺去走路。

由於人類擁有健全發達的四肢，我即使失去視力，都可以靠摸索前進。直至靠近那轉角時，我才聽到「扭」那微弱的搖擺聲⋯⋯

「扭」似乎有意避開我，因為進入轉角時，完全沒觸碰到任何物體，但它的搖擺的聲音，仍然是發出自旁邊。

天性為貓的我，好奇心旺盛。我有股衝動，就算要死，都想看看眼前的怪物，到底長什麼樣子，而它又為什麼會使人驚嚇。

「真係想睇下你咩樣。」我刻意停在那轉角，說。

就只看一眼。

而它，好像用了更大力的搖擺聲，歡悅地回應我。

我抿嘴冷笑：「可惜，今日唔得。」因為一念及小松的安危，就要打消這念頭。

返回屋內，我先低頭對地，才緩緩張開眼睛，確保「扭」不會在我的視線範圍面前。

接下來，我都小心翼翼地行走，讓「扭」不會有機可乘。單單在屋子的一樓，它就設下多種方式，誘惑我進入它的視線範圍內。

它試過在廁所用花灑聲，吸引我過去查看。那浴簾之後的影子，仍是那沒脊椎的影子。在廚房，它會弄出陣陣誘人的果香，使人垂涎三尺。

還有刻意開燈關燈、摔破東西、製造怪聲，就不說了。總言之，我有驚無險上到屋子的二樓，入到某人的房間。

地上放住幾件孩子的積木玩具，中間有張小小的床。

而牆壁周圍，乃至到天花板⋯⋯

都掛滿不同的鏡子。

這種不是必要的用品，這裡多得讓人發寒。

鏡好危險

仲要掛滿

推啊

pish

推啊 冇文啊墨巴

其實啲正皮去哂邊
病港最高峰有1.8k個正皮
就連廢時都有400

去哂追女仔

追女嗰邊完左呢邊應該會好啲

不要再說了

推 文啊

小松真係推得好慢
加速

一陣晏啲出

終於上水

live

沖埋涼出

盡量補番大量文

你専心完埋嗰邊先啦墨b，呢邊我可以j住佐野葵先

而鄰近的大人房間，則正常得多。

擺放的，全是日常用品，諸如香煙、梳子、筆、硬幣等。但還是撇除不了，那些看起來詭異的鏡子。它們分別設置於不起眼的位置，只是沒隔壁小孩房那樣誇張。

桌子上，有杯喝餘一半的茶。

我拿起，放在舌頭舔舔⋯⋯

說不上熱，但茶是溫的，代表不久前有人待過這裡。

那人應該是⋯

那村長。

房間的牆壁上，有掛著他的全家福合照。

照片中，村長坐在中間抱住小孩，而身後的則是同為花甲之年的老婆。三人在風和日麗，綠野班班的大田園上，拍下這張照片。

「講唔出嘅奇怪⋯⋯」我視線凝固在照片上。

此地不宜久留，我多看兩眼就從村長抽屜裡，找出了鎖匙，相信是用來打開大閘的要匙，現在去帶小松一起離開就可以。

步出房間，我馬上利用紅線引路能力，尋出返回小松所在客房的路。沿途我不禁細想，村長人到底去哪了？而他，又是否知道，自己村子裡有怪物作惡的事情？

多虧紅線的能力，我沒成為路痴，並快速找到客房了。

「噠──」我拉開趟門。

「已經搵到鎖匙，可以走。」我說。

「邊位啊你⋯！」原本跟小松聊得正樂的芥草，嚇得躺後。

「你係⋯⋯！」小松對我有些印象。

小松努力回憶，結合祖先過往多次記憶，終於能喊出我的名字⋯⋯

「小葵！」小松指住我。

「知仲唔行？「扭」仲喺附近，你哋小心。」

「到底⋯小松⋯你識佢⋯？！你叫過嚟嘅支援⋯⋯？」生芥草還未意識到，我是那隻貓的事實。

「係啊！我隻好貓。」小松行過來，踮起腳拍我的頭。

「⋯」

「貓⋯！？⋯佢係嗰隻小葵！！！？」生芥草驚訝眼神看來，還未相信。

「小葵，點解你出去行咗一圈會變咗人嘅！？」小松對我的外型，感到十分興趣，不斷窺望著。

我走去將小德背起，說：「全部人手拖手，合埋對眼。」

「嗯⋯？」他們兩人愣然。

「我負責開路。」我說。

如是者，我轉為一手抱小德，一手牽小松。

小松則一手牽我，一手牽芥草。

這是確保合上眼睛後，他們不會迷失方向的方法。

踏出客房第一步，我先提醒：「頭先隻「扭」千方百計咁想引我望到佢，你哋自己小心⋯⋯可能好奇偷望，就要付出代價。」

「好奇⋯」小松慢慢地合上眼睛，道：「人原始嘅一大欲望。」

農舍逃出鴨仔團，正式出發。

「小葵，你啱啱去咗邊？」小松好奇地問。

「去咗搵出口，發現出口鎖住咗，就去咗搵鎖匙。」我們正在一條長走廊慢行著，以防摔倒。

「你真係勇⋯要我自己喺咁大、咁靜嘅地方行一圈，我可能真係會驚到死⋯⋯」

「嗒嗒嗒⋯⋯！！！嗒嗒嗒⋯⋯！嗒嗒嗒⋯⋯！」忽地！一陣狂奔聲從後方傳出。

「呃⋯！？」站最後的生芥草急起來。想轉頭開眼，查看後方來者。

「唔好理！」我大喊。

小松亦緊握生芥草，讓他定下來。

果然，奔跑聲只一直維持在生芥草後方，完全沒超越的意思。那麼製造這些聲音的製造者，自然是「扭」了。

它獨特的生理機制，不賦予走進人類視覺的範圍。

這麼說，它可以完全圍繞在生芥草和小松之間，因為他倆都是閉著眼，只有我一個是睜著。

但假如我⋯⋯

眨眼的話，哪怕只需0.6秒。

它都能走到我面前，將我弄成瘋呆。

但人，又或應該說動物，天生沒可能不眨眼。

因此，這手牽手隊列的誕生的原因，就出現了。只要我再下一秒眨眼前，委託小德，稍為張眼幫我盯住前方，暫時凝固前方的畫面，那麼「扭」就自然繼續不能進入我們前方的視線範圍內。

透過這種方法，我們有驚無險來到大閘前。

「咔」解開大閘。

推門那刻，我們始終保有戒心，合上眼睛。

「要合埋對眼成世⋯？」生芥草問。

「冇計⋯又唔知佢弱點。」我不敢輕易開眼。

「記唔記得朝早嗰陣⋯⋯」生芥草緩緩地說出：「我偷影咗佢一幅相。」

「記得⋯仲叫你唔好睇番張相，廢事中招。」小松說。

「話唔定，我再影多張相，就可以。」生芥草冷不防地，對前方快速攝影。

「咔嚓──！」一下閃光，繼而傳出一聲怪叫。

「嗚嗚嗚啊啊啊啊啊啊！！！！！！！」這像地獄破音的怪叫，足以穿透人心。

「啊啊啊！！！」小德再次畏怕地哭泣。怪叫持續好一會後，才漸漸消失於風中，這是我們才敢張開眼皮⋯⋯

張眼的另一幕，卻更嚇到我們。

數十名田園村民，戴住畫有奇怪圖案的黑色眼罩，手持農器工具，殺氣滿滿地迎接我們。

最尾嗰度好似biohazard 4

Scp173

愈睇愈緊張

文呢

阿文

一陣出 岩岩返屋企

等緊主角大戰高達

有文啦有文啦

「咩⋯咩事⋯」生芥草不敢踏前。

村民們反而步步進逼，將我們迫回到農舍裡。

「大家⋯！」小松想叫醒各位，但無人呼應：「嗰個都好似中哂降頭咁嘅⋯⋯」

「返入去先！不過唔好轉身，因為「扭」可能就喺我哋後面⋯⋯」我一步一步後退。

然後，退到工作室裡面。

「低級記者，去搵嘢頂住對門。」入到去，我馬上搜索可用物品：「然後小松，睇住小德，同埋企喺角位望實全間二作室，用視覺限制「扭」入嚟。」

手持農具的村民們，都小心前進，並聽聲移動，慢慢來到我們門前。此時，生芥草已將桌子、櫃子等重物，都推到門後，作為短暫的抵抗。

「呯呯呯！！！」村民們猛地拍門。

「啊⋯！！」小德怕得抱緊小松。

小松撫撫小德：「乖啊⋯」視線不敢移開。

「呢啲木板應該頂到一陣。」我在棄置的建築廢料堆中，搬出一些割餘的木板。

在農舍的工作室裡，輕易找來了釘子、木鎚等物，我就趁村民想推開矮櫃期間，快速將木板打橫釘上在門後封死。

由於整間工作室，都是由木搭造。

所以上釘等事情，都可短時內完成。

「噠⋯噠⋯噠！」最後一塊木板，都封好了。

一邊情故一邊獵奇，墨巴會唔會精神分裂

「開門呀！」、「你哋觸犯咗神明！」、「你哋要停止宜家嘅行為⋯！」、「我哋唔想再捱餓⋯⋯！！」

雖然只有十數名村民，但每個都手持武器，都不是不駭人。而且，每個都擺出一張喪心病狂的樣子，咬牙切齒的狠不得將我撕碎一樣。

「到底班村民點解會咁⋯」生芥草焦慮地，盯著被木板封死的門口：「一陣要點離開宜到！？」

「打極電話都無訊號⋯⋯」小松則不斷撥打電話。

而我，則不發一言地尋找可防身的武器：「⋯」

「小葵⋯⋯你咁冷靜嘅⋯講下嘢⋯諗吓辦法⋯」小松那可憐的聲線，像向我求援。

我用餘的鐵釘，都敲入一根木棍上，拋給小松傍身：「等陣如果有人襲擊你⋯⋯就用佢嚟毆死對方。」

「吓！！？殺人！？」小松驚訝。

「宜家係佢哋想殺你。」接著，我將一根從木櫃找到的鐵鏟，交給生芥草：「你就用宜枝，你應該夠力用。」

「咁你呢？」他見我兩手空空。

「我用拳頭。」

不得不說，這副身體充滿力量⋯⋯

包括拳頭。

「啪！呯呯！！」村民持續的破壞下，木門開始有破裂的感覺。

「點解佢哋要咁做⋯完全唔知侵犯咗佢哋咩嘢⋯」生芥草雙手緊握鐵鏟，姿勢十分菜鳥。

「我諗⋯佢哋蒙住眼睛，會唔會係因為⋯⋯」小松說出那隻怪物的名字：「「扭」。」

「你意思係⋯⋯」生芥草表情看來，已經明白她的意思。

「佢哋咁多人一齊蒙住對眼，咁就唔會有視線範圍，咁「扭」就自然可以無拘束咁行路。」小松的推理，近乎正確。

「但點解，呢班人要任佢行動，明明佢係隻⋯⋯怪物。」生芥草亦存疑問。

「Be careful what you pray for⋯⋯」小松臉側帶些少陰沉，學著母親電視上的口吻：「宜個世上，會有愚昧嘅人會視「怪物」為「神明」，而宜種行為，將會招致嚴重嘅惡果。」

「小心你拜嘅係神⋯⋯定係鬼？」生芥草恍然，說：「可能出面班農民⋯⋯根本一早知道隻怪物嘅存在，否則唔會發生到咁多次目擊意外，令受害人變痴呆，佢哋有心隱瞞，呢隻怪物。」

「但點解要咁做？」生芥草又疑問起來。

「你哋睇，宜個田園「開心農場」嘅每年業績⋯⋯」我突然，想起一件事。

於是，把那份看似平平無奇的報告，指給他們看。

小松細心凝視，審視當中的問題：「喺幾年前⋯⋯佢哋收成量突然變好⋯⋯近乎係幾何級數咁上升⋯」

「我覺得⋯隻怪物話唔定，同農田嘅收成量有關連。」我大膽估計。

「呯！！！」木門破掉了。

村民裡狼狠的模樣，從木板的空隙透露出⋯⋯

「佢哋就快攻到入嚟！」一直背對門身的生芥草，嚇了一跳。

「準備做好⋯覺悟。」我擺好戰鬥的架式。

「小葵原來你打架姿勢咁似人⋯⋯」到這種情況，小松還是不禁一問。

「盡可能我都唔想殺人⋯⋯」生芥草最為緊張。

我們三人，一同盯住快將破裂的木板。

「呯呯！！！」木板破裂！

村民一湧而至，一進來將我們重重包圍。

「小松，企我後面。」

我低語。

高潮

「啊！！！」突然間，蒙住眼的村民像看到我們所在的位置，對我們施以攻擊。

就算攻擊的位置，有少許偏差，大概位置都十分準確，難道他們都擁有優異的聽覺？

第一個施襲來者，手持鐵勾刀而來。

一砍一劈，並我後退閃開，我繼而踏上一步使出刺拳！

「呯！」踏實地，將他擊倒。

「哈呀！！」另一位男性村民忽然轉向我施襲，利用三角鋤刺往我腰部位置。

無法及時作出閃避的我，只好雙手緊握柄身，免強抵抗著攻擊⋯⋯

「斬死佢！！」我旁邊的女村民舉起了短斧，準備將我砍死。

當我以為要被砍傷時，身後忽地冒出一條線紅，將女村民的手緊緊束縛住！

「小葵！」小松呼喊我名字。

我轉頭一望，發現她舉起了手，脈搏筋部位置伸廷出一條紅線，將女村民的手緊緊地綁住。

小松居然發動能力了！

而且在祖先沒有附身的情況下⋯⋯

「啊⋯呀呀呀⋯！有嘢綁住我隻手⋯⋯！！」女村民崩潰地大喊。

「做得好⋯」我向小松報以一個淺笑。

小松像不敢相信，看望著自己的手：「我居然⋯⋯」

「再接再厲！」我使出全力，將跟我鬥在的三角鋤村民推開。

另一邊，生芥草用鐵鏟胡亂地揮舞，村民們像有感知地，不敢上前。生芥草利用這點，找機會敲打他們的腿，讓他們失去行動能力⋯⋯

「啪！」

「啪啪！！」

「啪啪啪！！！」

轉眼間，靠向他的村民都彷彿被敲斷膝骨，痛苦得倒地跪下。

「啊呀呀呀！！！」最後，有名肥胖的村民毫不畏懼地，撲上了生芥草。

「啊⋯！」生芥草的鏟子應聲而落。

「芥草！！」這次，小松雙掌對住他們。

兩條紅線急速冒出，將胖村民綁得無法行動⋯⋯

他的全身，正被無限伸廷的紅線，不斷圍繞捆綁著。身上的肥肉，都因此擠透現形⋯⋯

「啊啊啊啊啊啊！！！！」胖村民，像是透不到氣，張大了嘴巴。

良久，胖村民失去意識般，停止叫聲了。

見生芥草生命再無威脅，小松才敢鬆手，紅線也才消失。

「嗄⋯啱啱⋯發生咩事⋯」生芥草不明所以。

「小松救咗你。」我說。

「救咗我⋯？」

「係啊⋯我嘅紅線⋯」小松亦在凝視著，自己的手腕。

「但我啱啱⋯⋯乜都見唔到⋯」生芥草續說：「嗰男人好似中邪咁⋯俾啲嘢扯緊住成個身體⋯⋯」

「原來芥草係睇唔到紅線⋯⋯」小松對我交頭接耳。

「睇佢嘅樣，就知佢係平凡人⋯⋯」我回應。

小松戰鬥力↑↑↑

好多文，刺激
我愛墨巴

墨巴開sem未

冇啦？

好好睇

「睇佢嘅樣，就知佢係平凡人⋯⋯」

夜點出

等你

「我係聽到你哋講嘢。」瞇眼的生芥草，滿是無奈。

解決掉這群村民後，我率先抓起一位女村民的髮尾，讓她說出內情：「突然間⋯⋯襲擊我哋？」

「啊⋯噫啊⋯」女村民表情驚恐，不斷撥手：「你哋驚怒咗神明⋯⋯！宜個田園、宜條村⋯都會玩完⋯！！」

「玩完？你意思係？」生芥草追問。

「如果唔係神明光臨⋯⋯我哋村一早陷入饑餓⋯絕望⋯⋯財困，乜都做唔到⋯」女村民續說。

「你所謂嘅神明，就係「扭」？」我蹲在她面前，問。

「「扭」⋯⋯？」女村民似乎不太明白。

「點解頭先⋯你想偷襲我嗰陣⋯⋯好似可以大概見到我哋方位。」我隨手，拾起一塊眼罩戴到眼睛。

沒想到，畫面不是一片黑。

而是進入，某個視點。

這視點是從上方，凝望向農舍工作室這裡，即是⋯⋯

我們所在的位置。

正被某個人觀察著。

好變態 一定係村長

「小葵⋯？呆咗嘅？」小松拍拍我手腕。

「佢望緊我哋⋯隻「扭」，望緊我哋。」我下意識地，抬起了頭。

「唔通⋯」小松先嗅嗅眼罩味道，再戴到自己身上：「一定係！呢啲眼罩係同「扭」嘅相關物！」

「布入面，仲有陣異味。」我嗅出，像是魚腐的味道。

另一邊，生芥草正忙於抄寫報導資料：「眼罩，魚腐的味道⋯⋯」

「即係，只要我哋一戴上眼罩，就會連接咗「扭」嘅視線？」我拆下眼罩。

「見唔見到塊布上面畫嘅圖案⋯⋯」小松指住那塊眼罩。

那圖案是隻紅色的眼睛，而外圍有很多尖刺。

加油墨巴

「估唔到「扭」，就喺我哋頭頂⋯⋯」生芥草頗感壓力地抄寫，包括工作室裡任何報告表單。

「除咗佢，我諗到有人類可以爬到咁高。」我說。

「佢哋信奉宜個神明，應該係有某種原因。」小松指住女村民，問：「答我！」

女村民沒再發出半句聲。

「我諗⋯⋯應該同影響農作物有關。」一邊抄寫著全個農場田園報告表單的生芥草，道出自己的分析：「從某一年開始，佢哋收成量都突然急升，係好驚人嘅發展。」

「而且升得毫無原因。佢哋規模一樣係咁細，工具仲好原始、農夫唔過三十人。」生芥草繼續說。

想溝佢
點入手

拆散佢同佢條女先

墨巴有女架？！

「生芥草，你帶小松走。」我說下去：「有仲有事情要做。」

關於跟惡魔貓的交易，我有必要完成。

找到那塊特別的「鏡」。

「小葵，唔會拋低你一個。」小松戴上眼罩，嘖嘖稱奇：「咦⋯！？隻「扭」⋯⋯」

「做咩？」

獲得「扭」第一視覺的她，正說明著看到的畫面：「佢一瞬間，轉移咗去田地到。」

「我都睇下。」我亦戴上眼罩。

畫面中，可以看到「扭」正在農田上搖搖晃晃的，像永遠被風吹拂的稻香。驚人的是，它身邊那些農作物，正以非自然的速度成長。

它所站的農地，原本只是一片給散播過種子的泥土。不出數分鐘，泥土就開始長出幼苗嫩芽，以肉眼可看的速度生長著！

「邊有可能⋯」但這畫面，是確確實實的。

「莫非⋯⋯「扭」有令植物急速生長嘅能力？」我托鄂、推測。

「所以把村民，一直信奉佢係神。」小松接下去，說：「咁到底佢又係點嚟！？紫魅嘅怪物，唔會突然間出現喺現實世界⋯⋯」

「你哋唔好趕走佢⋯！」女村民抱住小松清幼的小腿，用力哀求：「我唔想再⋯捱嗰段窮到無飯開嘅⋯日子⋯⋯」

「搵到村長，應該可以知道所有事情。」我讓女村民，放開小松雙腳。

「嗰隻「扭」，居然唔理我哋？」生芥草有些愕然：「走去催化農作物成長⋯⋯」

「呢啲，就係所謂嘅「紫魅生物」。」小松點頭，再交代：「毫無目的性、行為本身都毫無意義、亦冇任何理性思想，因為存在而存在。」

「有啲難理解⋯⋯」生芥草抓頭。

從電視上學習過母親學問的小松，加以解釋：「就好似⋯你生而為人，就一定要入幼稚園、小學、中學、搵份工、結婚、退休，直到老死，好似每個階段都有個step。然而，紫魅嘅生物，係唔存在宜一點，唔存在咁有系統、規律嘅生存模式。」

「小松⋯你對佢哋都幾了解。」

「我識嘅，唔及媽媽嘅十分之一。」小松微微一笑：「不過我都盡可能解釋啦。」

「簡單嚟講，就係佢嘅行為係唔可以預測。」我隨口說一句：「可能下一秒，佢就想出現喺門口⋯⋯殺死我哋。」

「呼──」眼罩內的畫面忽然變動，視點變為農舍前。

「佢又瞬間移動，想去邊？」小松按住眼罩，才免得失去平衡。

這次「扭」一連瞬間移動數十次，一時在農地、一時在山上、一時在某間屋內、總言之，離不開附近。

直至有一次，「扭」移動到某個不透風的地方。

裡面，有村長。

還有個，被綁在床上發瘋尖叫的小孩。

魚腐好食

快啲正皮
我地隔離要睇落雪

為左落雪 正評係必須

真係好恐怖

少數墨巴既故推得咁慢

可能有關靈異教都冇咩好討論掛...

正皮數字直線上升

可能係因為小松啲福利太少，唔似糖糖嗰陣幾頁幾頁就有福利鏡頭俾讀者ff下

啱呀，小松福利得叫祖先

小松同葵遲下會唔會多返d愛情

糖糖對腳 墨巴成日形容
強烈要求墨巴加返依啲內容

其實係咪因爲樂仔係腳膠先成日描寫糖糖對腳

BTW糖糖真係好正

腳膠墨b

因之後劇情重要 會明天一氣呵成出

太好啦 出多d

好幸福

正～

4點左右出

支持墨巴！

正評+1

倒數八個字！

墨巴又遲到

正常發揮

「宜到係⋯⋯」

「咩地方嚟⋯。」我都猜不透。

小松摘下眼罩，驚道：「木牆同柱好似同宜間農舍一樣！」

我將眼罩拉開一半，觀看工作室外的牆柱結構：「真係⋯差唔多。」

「咁應該喺附近。」小松閉目沉思，說：「會唔會係⋯⋯地下室之類？」

「地下室？」

「舊式農村，通常有呢啲地下室。」小松猜測。

「咁宜幅圖則！應該有寫地下室喺邊。」生芥草不知從哪個文件櫃，拿出一份農舍的設計圖則：「啱啱我抄襲資料嗰陣，無意間見到，佢哋嚟緊好似準備裝修⋯⋯」

「完全睇唔明。」我瞧了一眼，就無趣地走開。

「交俾我好無？」小松略略挪開我們兩人，雙手按住整幅平面圖，細心觀看。

「你睇得明？！！」我們問。

「睇唔明，不過憑我智慧應該可以無師自通！」小松金睛火眼，不放過圖則任何一處。

我抱著手：「得未？」

「小葵啊，你唔好再扮卡卡西啦。」小松將我戴住的眼罩扯下。

「呃⋯乜嘢卡卡西。」我重新整理眼罩。

一旁的生芥草，驀地偷偷而笑：「你真係嗰隻貓？」

「係。」我面向他。

「真係難以置信⋯⋯」芥草他又搖搖頭：「下期超自然專題，可以搵你做題目。」

「無興趣。」我對他不屑一顧。

「可以請你食大餐！罐頭放題。」生芥草試圖引誘我接受訪問。

「唔需要。」我轉身背向他。

「你兩個唔好嘈住⋯！」小松指住那張密密麻麻的圖則：「我已經疑似搵到入口⋯⋯！」

「你點搵到？」

「你見唔到咩！圖則打咗「X」喺宜到！」小松指的地方，果然被特別標記住。

陷阱嚟

唔夠喉
買咗你本書 出啲文嚟報答下

「咁簡單⋯⋯？」生芥草愣住。

「農村人，係咁上下。」我拋出一句。

「貓果然好勢利⋯⋯」芥草盯我一眼，點點頭。

在毫無頭緒的情況下，我們只能依小松所說，前往圖則標記「X」的位置所在。

「我係根據埋啱啱見到地下室四條嘅木造重心柱，同圖則對比番大約位置，得出結論喺宜到！」小松帶我們來到的，是座荒廢的馬舍。

在這裡，不難看到有設計過的介紹板。上面畫有可愛的圖案、介紹馬殿的日常運作，但馬舍入面一隻馬都沒有，只有散滿一地的牧草，

「佢嚟緊準備裝修翻新宜到，養隻馬喺到住，俾人參觀，佢工作室嘅文件報告到講。」生芥草不忘拍照記錄。

「即係重未重新經營？」小松問。

「未，佢哋最近宜一年先開始賺錢，諗住透過大翻新，嚟吸引遊客參觀。」

大量文

「照咁睇，隻「扭」幫佢哋賺唔少錢⋯⋯農舍翻新應該要好多錢。」小松仔細地查看周圍。

我的耳朵則聽到微弱的聲音，從馬舍下方隱約地傳來。

「！？」我踢開牧草，把耳朵貼住地板。

「啊⋯⋯！！！」

極為微細的叫聲。

「小葵做咩啊你，做咗人仲扮貓！！？」小松用力拍打我的背。

「我聽到⋯下面有聲。」我正留神地聆聽：「人聲。」

「真係有地下室⋯⋯」小松馬不停蹄地，踢開牧草：「入口喺邊！？入口喺邊！！？？」

緊接，我將專注力放在鼻子，又嗅到了一陣果香味，位於馬舍某格殘餘下來的。

「應該喺到。」我將地上的牧草，通通搬開。

果見一道木造的入口，通往地下之處。

多羅羅

「聲音喺下面不斷傳出⋯⋯」我的耳朵，不斷因外界反應而微抖著。

「入去囉。」小松戰戰兢兢地說：「芥草，你留喺到。」

仍忙著拍地下入口的生芥草愕然：「我⋯點解？」

「如果我哋出唔到嚟，點都要有個人將呢個消息講出去。」

「明白⋯」

「小葵。」小松牽起我的手，示意一起下去。

「嗯。」一聲回應後，我們兩人一同往地下室前進。

大約二十多步樓梯左右，地面變回平直。

迎來我們的，又是一道木門。

在戴上眼罩，確認「扭」已移動到別處去後，我們兩人便雙雙推門入去。

眼前的，是正餵著小孩吃粥的村長。而那小孩確如「扭」的視覺畫面裡，是被人綁在床上的。

出街吃點東西 晚上回來再出

十少年約會？

燒烤大王

剛回家

「你個戀童村長！」小松想都不想，就向他指罵。

小孩驚恐的瞳孔裡，正無止境地擴大。彷彿像看見什麼，不斷想要尖叫、不斷想要掙扎，但換來的，只有不斷餵他進食的村長。

「噫⋯點解你哋⋯⋯」面對趕來的我們，村長嚇得手上的白粥也掉落地。

「嚟制服你！小葵，上！」小松再次指向村長。

「上？你意思係，叫我打佢？」我不太明白，小松的命令：「定純粹衝過去？」

「呃⋯！你鐘意啦！」小松愣一愣，答。

緊接，我握實拳頭，就向村長全力衝刺！！！

「呼──」在拳頭要碰到鼻尖的瞬間，村長突然喊出一句，我無法不收手的說話。

「佢係我個孫⋯！」

地下室一片鴉靜，只有被綁小孩的吟糊聲。

「你⋯你個孫⋯！？」小松率先打破沉默。

「係⋯係我個孫⋯⋯」村長像無可奈何，軟坐地上。

「你唔好以為我唔識滴血驗親啊⋯⋯！」小松續說。

「事實唔係你哋睇嘅咁⋯⋯」村長疲憊的倦色，流出一顆細汗：「我孫仔⋯只係⋯只係⋯⋯唔小心，見到佢一眼⋯」

「你係指──「扭」？」

「你哋今朝問得嗰啲問題，我就知你哋，知道宜隻益物嘅存在。」村長慢慢站起來，說：「我哋稱佢為「白色稻草人」，因為佢每一次出現，都好似白色恐怖咁，造成村民突如其來嘅恐慌，但問題係⋯⋯我哋唔可以失去佢。」

「佢可以令農作物極速提升，係唔係。」小松直問。

「係⋯透過「白色稻草人」，可以睇到正常人肉眼難見嘅事物，例如⋯⋯植物嘅成長。」村長苦口婆心地，勸說我們離開：「我唔知你哋係咩人，總而之失去咗佢，我哋村就會再一次陷入零收入狀態，到時我哋又要面對好多問題⋯⋯」

「但你應該知，人見到隻怪物會發癲。」小松指出。

村長卻回一句：「只係癲⋯總好過餓死。」

只係癲⋯總好過餓死

「出面大把食物銀行，善心飯堂一定會幫你喎，香港邊餓得死你啊？」小松拋出一大堆例子。

「我哋世世代代都喺到種田為生，叫我哋拋棄宜到？去城市生活？我哋根本無可能適應到⋯⋯」村長臉色抗拒。

「估唔到香港仲有咁落後嘅農村⋯⋯」小松細吟一句，便說：「你個孫宜家咁，同行屍走肉有乜分別！？」

「⋯」村長望一望床上的孫子。

「啊⋯啊啊⋯呀⋯啊⋯」孫子只懂流口水，和大叫掙扎。

「我個孫⋯⋯」村長忽然走到後方拾起一把三叉，步向小松：「你哋真係阻頭阻勢⋯⋯」

「噓──」冷不防地！村長向我刺去。在三叉完全刺穿入我腹部之際，我及時捉住木柄，才抵擋得住⋯⋯

「收手⋯！」小松再度發動能力。

這次，她脈搏直接激飛一條紅線出來，射往村長的脖子位置。一眨眼，那直束束的紅線，已套在其頸上。

小松慢慢捏住掌心，村長隨即感到呼吸困難，被紅線擠壓著脖子。

墨巴

「嗚噫⋯！！」村長失去力氣，整個人跪下。

不忍痛下殺手的小松，只冷冷地問：「點樣消滅佢。」

「我⋯唔⋯清⋯楚⋯」村長逐漸透不過氣來。

「唔清楚！？「扭」宜種紫魅生物，一定係透過某種媒介入嚟現實世界。」小松抽起村長的衣領。

「索性一把火，燒哂宜到。」我提議。

「好啊，要你啲家業全部陪葬！」小松銳利地，盯著村長。

「唔⋯唔得⋯！唔可以咁做⋯」村長流露畏色。

「咁你講，點樣消滅佢。」

「我真⋯係唔知，點樣消滅佢⋯咳⋯咳咳⋯！」村長喘噓噓地說：「我諗只有嗰個人知道⋯⋯」

「嗰個人？」

「大概一、兩年前⋯喺我哋農田荒蕪、條村接近破產嘅時候⋯⋯有個神秘嘅女人嚟咗。」村長仍在回想，當日的情境：「佢俾咗一塊鏡我⋯咳。」

「鏡！？」我有些上心。

難道說⋯

他指的鏡，正是惡魔貓所要的？

「係⋯」村長將話吐出：「佢話⋯⋯只要將鏡染血，唸出一段咒語，就可以令我農田恢復生機⋯但有代價，嗰啲眼罩都佢俾我哋⋯⋯」

「塊鏡呢？！」我追問。

「個女人呢？！」小松追問。

「塊鏡⋯宜家俾我哋當係神明，放喺農地外一座小泥廟到供奉緊。」村長把知道的，都說出了：「而個女人⋯⋯無再返過嚟。」

聽畢，我們趕到農田外面，尋找村長所說的泥廟位置。

「呼呼呼──」外面掀起狂風暴雨。

「你信嗰阿伯講嘢？」生芥草都跟在身後。

「鏡係反映真相之物，應該無錯嫁喇──」由於風聲太大，小松說話得吃力點。

最終，我們一顆大榕樹下，找到村長所說的那座泥廟。是由泥土堆砌而成，像鄉下窮地方用來供奉神明的地方。

「隻「扭」又會唔見咗一段時間，又唔阻止我哋咁奇怪⋯⋯」小松疑惑。

我翻挖出泥土，果見入面藏住塊鏡⋯⋯

鏡的碎片。

「就係宜塊？」

此時，惡魔貓出現，站在小泥廟上。

「做得好。」惡魔貓凝視我們三人：「我會幫你帶走隻嚟自紫魅怪物，只要交俾我。」

「你⋯」

「交俾我。」惡魔貓，說。

「隻黑貓係⋯⋯？」小松愣住。

「邊到嚟嘅貓⋯⋯？」生芥草也呆住。

在我將鏡子碎片交出的一刻，

惡魔貓觸碰到的一刻⋯

「契約解除。」一把不知哪來的聲音冒出，一股快疾的閃影將鏡子碎片從我倆之間奪去。

「假道學！？」我望過去，奪鏡之人正是他。

繼而，他伸出一隻手向惡魔貓：「返去屬於你嘅地方。」拳頭一捏，惡魔貓被不明力量壓擠，全身分崩離解。

所有事情，都在五秒內發生。

「你點解突然出現⋯⋯」我問。

假道學拿上鏡子碎片查看，才向我們交代：「你仲差隻惡魔一次交易契約，我特登等到你完成契約，先出嚟搶⋯⋯」

「你一直喺我哋身邊！？」

搞不清楚情況的生芥草，問：「等陣⋯⋯即係宜到，基本上等我一個係正常人！？一個就由貓變人、小松就用無形空氣線綁住人、之後宜條友就突然憑空飛出嚟講莫名其妙嘅說話⋯⋯」

生芥草真係好撚癈

「我覺得，我哋有必要好好咁坐低落嚟傾下，各位奇能異士。」生芥草收拾心情，說。

我們眾人，先回到農舍那邊避雨，順便討論剛才所發生的事情。至於剛才所有暴怒的村民，則通通被小松的紅線所束縛住，包括村長。

「交掂哂，咁就唔洗驚佢哋突然起身襲擊。」小松拍拍手，問：「芥草，小德呢？！」

「叫咗佢跑返屋企先，宜到太危險。」

「我對你有啲印象⋯⋯」小松對假道學，說：「嗰次深夜小巴上面，見過你？」

假道學只是輕略點頭，當作回答。

「頭先點解你會突然出嚟⋯⋯」這裡，應該就我一個跟假道學最熟。

「因為你即將要交「真實之鏡」嘅碎片俾佢，而佢，係一隻惡魔。」假道學反問：「咁你明白事情嚴重性？」

我未問是何物，小松已經搶住出來答：「「真實之鏡」！？我媽咪本書《好奇欲》入面，講過宜件聖物，一塊好似盾牌咁嘅鏡⋯⋯」

「聖物⋯？咁即係啱啱塊鏡碎片，係聖物之一？！」生芥草說。

「未完整，佢已經分裂成好多塊碎片，喺唔同地方。」假道學繼續回答：「頭先嗰塊，只係組成完整「真實之鏡」嘅其中一塊。」

「組成到全塊鏡又點？」

「佢係唯一用嚟收伏紫魅生物嘅聖物。」

「你都知紫魅世界⋯⋯？」小松對於投緣者，感到好奇。

「我知道宜種學說，概念仲係好模糊，好少人認知。」假道學回應：「世上都無幾個人，識得對付跑嚟現實世界嘅佢哋。」

「你話佢係用嚟收伏紫魅生物嘅聖物，即係嗰隻「扭」到宜家都未消失！？」生芥草指住鏡片，大驚。

「無錯。」

「咁⋯咁咪有排煩⋯⋯」

「驅魔人同惡魔嘅鬥爭，都維持咗幾千年。」假道學把鏡的碎片收下，說：「相對嚟講，只不過九牛一毛。」

「你可以點稱呼啊？」小松向假道學，問。

「假道學⋯」

「個名好得意。」小松抿笑。

假道學終於蒲頭

我愛假道學

個女人唔通係小松阿媽

有冇講過假道學係小松老母徒弟？

似杞子教授係佢恩人之類？

之前有講過話小松老母有一個徒弟，但無開名

咁有機會係小葵啫

假道學可能係芳添

已經被遺忘既芳

神隱咗嘅伏線

主線變伏線

似係啦

好想做墨b隻貓

總係覺得小松阿媽係奸嘅，最尾可能會係兩母女決一死戰

墨巴筆下既日本妹係唔會有壞人

被馴服嘅野貓唔記咗本性了

杞媽唔係「妹」啦

遲啲惡魔貓上咗芳身

芳消失個時 附近唔係有白虎定玄武出現咩？芳唔通係四聖獸？？？

三十路算係妹妹

在小松讚美假道學名字時，我發生了突然的變化。

一息間，我重心下垂。

之後，變回隻貓。

「佢變番隻貓啊⋯」生芥草不忘替我拍攝幾張，這傢伙有職業病？！

「咁你可以坐番我大脾啦。」小松將我抱到腿上，續說：「講番啱啱先，假道學，頭先係你襲擊嗰隻黑貓？」

「嗯，因為佢係惡魔。」他怕我們不明白，多補充幾句：「佢係無辦法親自完成，搵真實之鏡碎片嘅事情，只可以依靠好似葵咁嘅「代理人」，去代佢完成。」

「我都奇怪，點解佢都似係識魔法，都要我宜個普通貓，去幫佢手。」我發表自己感言。

「因為惡魔貓一旦現真身，就會惹嚟諸多驅魔者追蹤，所以佢只可以一直靠「代理人」，好似你宜種跌入佢交易陷阱嘅無知生物，去代佢完成想喺人間做嘅事情。」假道學補充完畢。

「我宜個凡人，淨係想知一件事⋯⋯！」生芥草舉手、提問。

「請講，芥草先生。」小松揚手請示。

「出面俾小松綁住哂嘅村民，一陣點處理？無理由賴低佢哋喺到吧？」沒想到生芥草的心，仍然牽掛外面的村民。

「宜部份，唔關我哋事。」假道學冷冷回答。

「咁都真係要處理下嘅⋯話哂大家都係人，只不過佢哋啱啱想殺我咁解啫⋯⋯」經過死劫的小松，仍有心情說笑。

「一時間注入太多訊息喺你個腦，你應該接受唔嚟。」假道學對小松，認真訴說：「宜塊鏡碎片，暫時交由我保管，你去應付完嚟緊嘅考試，我自然會嚟搵你。」

「呃⋯你又知我就快有DSE？」

「咳⋯⋯」假道學聲線有些生硬：「好似你宜種年紀，都差唔多有宜種考試。」

「咁今日嘅事⋯⋯」小松和我，都望向了生芥草。

「交俾我，我會報導出嚟，叫紫魅怪物啊嘛？」生芥草點點頭，翻看今天拍攝的照片。

我們聽從假道學所言，沒理會到村民，就徑自離開。那裡發生的事情，都不再關乎我們了。

小松把今天的經歷，告訴了爺爺。

爺爺只當作聽故事，一邊點頭一邊和笑。

生芥草將新聞報導給超自然的各界人士後，他說都如既和，得不到太大回響或回應，只有一名超自然界的女作家，特別地讚揚他報導的內容。

時間轉眼到三、四月，小松作為一名十七歲少女，仍然以溫書為主要。

每每躺在床，眼望天花板時。

都深信，未來只要往著這方向走⋯⋯

總有日，會重遇母親。

「即使相見唔番，都感受過佢行嘅路，佢留低過嘅智慧。」小松合上眼皮，準備明天DSE的考試。

我也相信，總有天會重遇芳。

小松好幾個月前，已替我在網上製作尋貓啟示，只是一直都沒有得到過回應。

又是一個富有小松特色的早上，咬住方包出門的她，連鞋帶也忘了綁，頭髮的馬尾，也是我臨急臨忙跳到她頭上，幫她扎好的。

「你可唔可以搵一日舒舒服服咁出門口⋯⋯」居然要我這隻貓為她紮髮，我也是瘋了。

「嘻嘻哈哈，咁先刺激嫁嘛小葵！每日朝早都有挑戰性！」小松正跑往小巴站。

吵鬧、朝氣、活潑，陽光滲進客廳會感覺到一陣溫暖，跟晚上的客廳完全不一樣。爺爺如常，喜歡吃漢堡做早餐，不時就跟遠在日本的老外公通訊，這段時間成為照顧小松的一人。

考場內，不得攜貓進入。

因此，小松逼不得已的，要將我放下，叮囑我在外面好好等她，要像忠犬八公，做一隻忠貓小葵。

但誰不知，野貓不舒展筋骨，等於家貓不撒嬌那樣困難，所以我還是順住以前的本性，很自然地走入後巷裡，尋找些吃的、喝的。雖然現在的我，已無需尋找冷菜飯汁，但本性依然，無法抑壓我遊走這處的欲念。

「噹⋯」

一個廚子，隨手將空掉的雜果罐掉到冷巷，就返回廚房。

換轉以前，我已經衝上前面，舔食汁液和果渣。

現在，即使有半隻吃餘的雞腿，被掉在垃圾桶內，都無法再勾起我的食慾。

唯一不變，是我喜歡這裡的寂靜、這裡的偏僻、這裡的狹窄，在爛紙皮旁邊睡一會好了。

反正小松能依靠紅線能力找到我⋯⋯

這種陰涼的小巷，最多的就是老鼠，其次就是我們野貓。

正當我躺好，準備小休前。

一抹黑霧雲影，從不知何處飛入小巷之中⋯⋯

原本有三隻正在尋食的野貓，都被那黑霧吸引住視線，正至慢慢靠近到牠們面前時，牠們才意識到要逃跑。

太遲。

「蓬！」其中一隻，皮毛偏黑的野貓，被黑霧籠罩住。其餘兩隻逃的逃，跑的跑，沒有救走自己同伴的想法。

那隻黑野貓亂衝亂撞、原地翻滾一會後，漸漸靜下來，並疑似把黑霧都收進體內，小巷回復一片安寧。

如今，牠正凝視住著我。

「嘿～好耐無見。」

這把聲，顯然是總共在我面前，死過兩次的惡魔貓。

第一次，是爺爺。

第二次，是假道學仙人。

對於惡魔貓，他們都是毫無疑問地殺掉。

「仲以為你已經死乾死淨。」

「惡魔，係好難殺。」惡魔貓微笑。

「所以，你今次出現喺我面前，又想被殺？」有我在的地方，他的結局都是給殺害。

「上次俾假道學擺咗一道，我唔應該睇小你哋～」惡魔貓跳上垃圾桶，以居高臨下姿態，說：「我當日假如唔係有限制，我會毫不猶豫咁殺咗佢。」

「你唔可以親手完成事情，我已經聽講過。」我抬高頭，望向他：「難怪你要借我去幫手。」

「你已經知道？嘿，咁因為你同我交易過，你宜家差我一次借予能力嘅欠債，亦然係我嘅「代理人」。」惡魔貓提醒。

「你想再搵嗰塊鏡嘅碎片？恕我幫你唔到。」我冷笑。

「我出現係想你記住，你暫時仲係我「代理人」～」惡魔貓續說：「我委託嘅事，如果死前都完成唔到，死後你靈魂會交予我掌管，到時會比宜家慘一千、一萬倍喔，嘿嘿嘿嘿。」

「難怪佢哋都叫我唔好同惡魔做交易⋯⋯」我盯他一眼。

「有好多情況，你係無得選擇。」惡魔貓的目光，移向巷外對面街的學校：「似乎已經考完～？」

「叮噹叮噹～叮噹叮噹～」下一秒，校園果然響起鈴鐘。

「唔阻止你哋，你哋嘅秘密依然係咁誘人。」

我不禁踏前一步，問：「上次，你講嘅佐藤葵到底係⋯⋯」

「嘿，只係嗰普通女優，但一提到「葵」字，你似乎好敏感？原來你都會在意自己真正身份？」惡魔貓無奈地說下去：「其實我有好多便利可以俾你⋯⋯不過，我好需要一個合作嘅代理人。」

係文啊

惡魔都要打丁

係咪要改名

墨巴應該好努力咁諗點去兜

成篇文嘅出現就係為左解釋佐藤葵係AV女優

佐野葵喎 幾時變咗佐藤葵

AV女優既名都記得咁清楚

辛苦哂墨巴

懷疑假道學係一開始葵入屋個陣另一隻貓，可能係小松老豆叫佢幫手睇住小松？

個隻俾小松話好蠢個隻？

一日追晒五個post

文啊

「你搵一隻貓去做代理人，係錯誤嘅決定。」

「你點反對都好。」惡魔貓如煙消影：「你仲有一筆欠債要還，我會隨時返嚟搵你。」

不一會，

另一個人影，出現在小巷之前，差點把我嚇住。

「小葵，搵到你！」經過沉長考試的消磨，小松目光依然精神。

「又用紅線能力。」見是她，我鬆一口氣。

「我宜家啊，就好似蜘蛛俠咁啊！不過超能力唔係蜘蛛絲咁解！」小松將我抱上膊頭。

「你數學考成點，你好似都通宵咗幾晚。」

「唔好提～好差啊～～」小松一瞬間變得失落。

這個四、五月，結束所有考試的小松，只待成績派發的一刻。她說，中學生這段時期最開心的，因為就像剛滿刑的犯人。

誰不知，等待她的是一座更大的監獄。

這，只是個小小的中轉站，要把你運過去。

但假如有人劫獄的話⋯⋯

又不同說法。

「叮噹～」門鈴響起。

在家裡正跟寵物玩得不可開交的小松，在門鈴響起後依然哈哈大笑，毫不理會。她一個人，大字形的躺於客廳地板上，而她心愛的小動物，就在她周圍繞來繞去、轉個轉去，看得我也老眼暈花，索性合上了眼小休。

「小松，開門～」我說。

「哈哈哈哈⋯！！」小松被那隻金毛尋回犬，踩到腰部的癢位：「你開啦哈哈小葵！我好忙呀呀呀哈哈哈哈！」

「⋯⋯」

無奈之外，我還是無奈。

於是在無奈之下，我無奈地開門。

木柄被小松刻意設計過，套了個小扣，是用來給寵物幫助自己開門。例如金毛一咬，向後拉，門就會開啟。

對我而言，我則需伸手進去拉住⋯⋯

因為我的口，沒那麼大。

門一開，意想不到的人，站在我們面前。

「咦⋯你係⋯」原本笑過不停的小松，亦暫時愣住。

「我承諾過，會嚟搵番你。」假道學仙人，登場。

轉眼間，以地為坐的小松，已與假道學一同坐在沙發上。

「上次農場嗰件事，都好一段時間⋯⋯」小松主動提起。

「你原本應該⋯⋯已經忘記咗吧。」

「嗯⋯？」小松就像被他說穿一樣，流露出訝異的眼神。

「人係咁，面對過於恐怖、唔真實嘅事情，會逐漸忘記。」假道學淡淡地問：「相信你都唔係第一次。」

「咁⋯係⋯係有幾次，不過記憶都好模糊，好似隔咗好耐咁。」小松雙手乖乖地放於腿上。

「相反，你隻貓時刻保持警戒，同你好唔一樣。」假道學掠過我一眼。

「只係佢比較樂天，易無煩惱。」我說。

「記憶宜回事，唔可以太過易相信。」假道學微淡一笑，說下去：「連我都有遺忘咗嘅事情，但宜段日子總算整合番。」

「假道學先生⋯⋯」小松一直凝視住他，說：「雖然我同你只係有過幾次面緣，不過你同一樣，講嘢都係咁令人奇妙啊！」

「我直問你一句，小松。」假道學沒半點說笑的意思，只有清清楚楚的一句：「你想唔想⋯⋯搵到你母親。」

「我⋯我媽咪⋯？」小松又是一愣。

假道學在說什麼鬼話，突然勾起別人失母之痛⋯⋯

「我諗，我知佢喺邊。」

「你點會知道？！」小松眼睛都不敢眨。

「但宜一刻，同你講完都無用，因為你完全無能力入去。」假道學直言。

「咩地方⋯⋯會需要到能力入去。」

「你跟隨我步伐，或者可以搵到。」

「點解⋯」

「因為我係杞島博子⋯⋯」假道學說出，令人難以置信的事實：「唯一徒弟。」

小松完全愣然，彷彿陷入一片不停運轉的思考。

是晚。

「小松～爺爺今晚買咗大火雞，不過係素肉版！哈哈哈，要特登喺荷蘭訂，我係托老朋友去⋯⋯」抽住一袋二袋，說不停的爺爺在入門後，嘴停了。

他靜靜觀望客廳中，那個男人──

假道學仙人。

實際上，我們是刻意等待爺爺回來。

「宜位客人係⋯⋯」

「爺爺⋯佢叫假道學。」小松向他介紹。

「小松新男朋友？」平日爺爺肯定會開玩笑般問，但現在卻認真無比，嘴角完全勾不起笑容。

「佢話，佢係媽咪嘅徒弟⋯⋯」小松難以解釋地說：「你有冇印象⋯⋯？」

此番話一出，爺爺才慢慢接近沙發，那一動不動的假道學仙人。而假道學，亦慢慢抬起頭，望向爺爺。

「你⋯」

「⋯」假道學不發一言。

「小八⋯？」平日像見慣風雨的爺爺，也有呆住的一刻：「你⋯你仲未死⋯⋯」

看來，爺爺確實認識他。

但為何⋯

小松總對眼前的假道學⋯⋯

沒半點印象？假如身為母親的徒弟，爺爺也認識的人，理應關係很親，不親都至少曾經見過一眼。

繼續

「透過佢哋上次搵到一塊「鏡碎片」，我重拾番小部份記憶⋯⋯」假道學將包裹好的碎片，拿出來。

上次我們農場找到那塊，應該是屬於「扭」的鏡碎片，如今仍然在假道學手中。

「宜塊⋯係「真實之鏡」嘅鏡片？」爺爺拿起這塊看似普通的鏡碎片，凝望一番。

「嗯。」假道學續說：「我透過佢，終於回憶番，自己返嚟嘅原因。」

「之前你都去咗邊？」爺爺問起。

「大部分時間⋯⋯」假道學將視線放到我身上，說：「入咗紫魅世界搵線索，直至最近半年先開始接近宜隻貓同小松，總言之遊蕩咗好一段時間。」

「直至搵到其中一塊碎片？」爺爺將鏡碎片交還。

「嗯。」

「回憶？點回憶啊？」小松走過去，拿起鏡子深入地凝視。

「有特別方法⋯」假道學把鏡子碎片收回。

「自從你同博子六、七年前，喺一次外出行動失蹤，我仲以為宜世見唔番你哋。」爺爺彷彿回憶起當時，說：「我諗住你哋死咗，都應該可以喺地獄召喚你哋上嚟，估唔到⋯⋯原來你哋真係仲未離開。」

「⋯」小松就像不知事的小女孩，完全沒插嘴的空間。

爺爺見小松什麼都不懂，就去拿出一本老舊的相冊，入面是一幅幅小男孩與小女孩的玩樂合照。

根據那顆痣的位置，不難看出相中的男孩，正是假道學本人。而那清澈精靈的眼睛，自然是如今亭亭玉立的小松。

「小松，你知道宜個男仔係邊個未？」

「係⋯假道學？」小松以前就看過這些合照，只是不知道相中男生是誰。

沒想到⋯⋯

居然就是假道學。

原來成件事先半年

莫非係小松嘅阿哥細佬

咁葵係邊個？
唔通係假道學嘅分靈體？

小八 八爺

好熟，但係唔記得邊個八爺

墨B個分身

墨巴幾時擺上紙言

咁都有伏筆

八爺追女仔

小八追貓仔

我黎啦

大概今日中午出

Hi假道學

期待中

就日落

日落了...

墨b嘅中午即係我地嘅凌晨十二點

等到收工都未有文

唔小心訓過頭 準備出了

食埋飯先出啦
話說幾時出病港4，我今年嘅利是錢已經ready好買哂你成set病港

今年內

「但我對你一啲印象都無⋯」小松將焦點從照片，拉回到眼前的假道學身上。

「詛咒。」假道學輕描淡寫，道出兩字。

「詛⋯咒？」小松跟著說出時，客廳的燈無故地閃爍一下。

「的確⋯係詛咒。」爺爺雙手放腰後，凝重地說。

看爺爺那尊愁容，感覺是什麼麻煩事。

「我諗，都有六年。」爺爺來到電視機旁的玻璃櫃前，凝望那幅擺放已久的全家福：「詛咒⋯⋯似乎，仲喺杞氏血脈之間傳染。」

一張，集合小松全家人的合照。那包含爺爺、外公、母親、父親、嫲嫲、外婆，還有年紀尚幼的小松。

「失憶同詛咒有關係？」我很想插口問一句。因為，我都失去作為人的記憶。

廳裡，彷彿只有爺爺聽懂，假道學關於「詛咒」一詞的意思。

「佢都離開咗我六年⋯⋯」爺爺的眸，堅定不移地盯住照片：「關於嗰個「詛咒」，自博子失蹤之後，就開始喺我哋杞氏之間，擴散緊，包括小松嘅外婆同嫲嫲，佢哋都為咗搵博子，而短暫失憶過。」

「幸好，我哋發現得及時，重拾番佢兩個記憶，但對於點解失憶，佢哋完全無印象，因為身上毫無傷痕。」爺爺目光放空，訴說往事：「於是，佢哋又再繼續追查博子下落⋯⋯」

「之後，就陷入「詛咒」嘅第二階段⋯⋯」爺爺盯向小松，說：「失蹤。」

「之後外婆⋯嫲嫲⋯⋯就無返過嚟？」小松追問。

爺爺點頭，也不願多說這段回憶：「之後，我哋杞家陷入咗迷茫，連續失去咗你母親、你外婆，仲有你嫲嫲。」

「性質上，除咗詛咒之外，應該無任何方法⋯可以做到咁嘅地步，令你哋杞家完全察覺防範唔到。」假道學說。

「小松嘅外公杞樹，特登返咗日本用儀式請大神明，詢問佢兩個失蹤因由，大神明給予嘅答覆⋯⋯就正正係「詛咒」。」爺爺對假道學點頭，給予肯定：「你可以估到，已經好了不起⋯。」

「原來⋯」小松軟坐到沙發上，神情呆然：「媽咪⋯婆婆、嫲嫲唔喺到，都絕非偶然⋯⋯？」

「原本外公，仲有你爸爸杞仁，我哋三個一直有共識，唔講宜件事出嚟，係因為我哋得番你一個孫，如果連你都失蹤埋⋯⋯」爺爺不忍說下去。

「連你哋，都調查唔到「詛咒」嘅源頭？」假道學問。

「無辦法⋯⋯對方似乎太強大。」爺爺搖頭，說：「我老婆杞花未失蹤前，用自己靈媒嘅方法，進入過施咒者視覺，佢話施咒者係存在於一個不屬於人間嘅邊緣界限、附近不斷傳嚟哀傷歌聲，充滿絕望嘅地方，完全搵唔出佢所在。」

今天，我才得知小松的婆婆名為「杞花」，外公則名為「杞樹」，整家人的名字，看來都跟植物有關。

「大概就係咁。」爺爺盡訴心中事後，便坐在小松面前：「小松，你明白你父親，點解一直唔俾你接近宜種事情未？因為你一知道咗，終有一日會抑壓唔住好奇心，想去搵出母親失蹤嘅真相。」

「唔⋯」小松給不出回應。

只是內心的難受，任誰都看得出。

假道學喚起某部份記憶，為杞家帶來不平凡的波動。

除了躺於床上，無法入眠的小松之外，今夜無法進睡的，還有憶起故人的爺爺。

他哼著歌，在小花園澆花。

我想，是用以代替自己流淚。

半夜裡，杞仁如常地短暫回兩、三個小時。

但我留意好久了，他每每一回家，第一件事就是前往小松的房間，偷偷觀視早早深睡的她。

「咔⋯」今晚，門又給悄悄打開。

杞仁的冷靜骨子裡，也盡非冷漠。

像在沒人注意的情況下，眼神都偶然會流露出對小松的愛。

經過一晚時間的沉澱，她仍是決定以開朗的一面，繼續之後的生活。

「喂，小葵。」小松她咬住奶醬多士，問：「唔知今日假道學會唔會嚟呢？」

對她這種人而言，睡一覺就是新一天。

「唔知，但要嚟都總會嚟。」我答。

「唉～」她靠在椅背，一邊嘴嚼，一邊盯住天花。

「你總算知道，母親失蹤嘅事。」

「難怪⋯以前問親佢哋，都支吾語對。」意外地，小松有些反思：「原來佢哋都有難處，雖然唔太聽得明，但都知道肯定好危險⋯⋯」

「但爺爺都決定俾你知道，無再隱瞞。」

「或者係覺得我大個，已經識諗⋯⋯」小松無故地將我抱起，放到玻璃櫃中。

「你做咩？小松。」我隔著玻璃櫃，問。

「無啊，想睇你俾我困咗入去之後，會點樣出嚟。」小松嘻嘻一笑。

「你係咪白痴⋯⋯」我站起，雙手用力推開玻璃櫃。

「呃⋯！！話我白痴！再俾啲難度你！」小松又將我抱起，這次放到自己衣櫃上面。

「⋯⋯」

無言。

「快啲落嚟啦小葵！」小松抬頭，向我招招手：「你喺上面好危險啊！」

「係你放我上嚟⋯⋯」我不想跟這傻子說話了。

「係啊，但你都要落嚟嫁。」她說。

為了懲罰以為可以任意擺佈玩弄我的她，我決定跳到她的頭上。

「喵～！」成功降落。

「啊呀！！爺爺！！小葵痴咗線呀！」被我騎在頭上的小松，跑出房間。

「無辦法⋯⋯對方似乎太強大。」爺爺搖頭，說：「我老婆杞花未失蹤前，用自己靈媒嘅方法，進入過施咒者視覺，佢話施咒者係存在於一個不屬於人間嘅邊緣界限、附近不斷傳嚟哀傷歌聲，充滿絕望嘅地方，完全搵唔出佢所在。」

今天，我才得知小松的婆婆名為「杞花」，外公則名為「杞樹」，整家人的名字，看來都跟植物有關。

好好奇小松全名叫咩

爺爺個老婆唔係叫嫲嫲咩

杞小松

小松阿爸阿媽都姓杞

仲要好似連爺爺嫲嫲公公婆婆全部都姓杞

係囉 係咪bug嚟

近親相姦

又會咁巧合冚家都姓杞

阿媽姓杞島

咁阿公係咪都係姓杞島

唔g

日本女人唔係跟老公姓咩

再咁落去⋯⋯會唔會爛尾

In墨說， we trust！

今天跟朋友聚會 不好意思

十少人定期聚會

「你唔好成隻蠻牛咁‧‧‧！」正騎在小松頭上的我，試圖在亂跑亂跳的她身上，保持平衡。

「小葵仲唔跳番落地！！？」小松大叫。

一直打罵到客廳的我們，被不斷搖頭要甩開我的小松，甩到玻璃製茶几上，並觸碰到電視遙控器開關，無意開啟電視。

「最近發生第四宗，女子高中生失蹤案，警方呼籲市民‧‧‧‧‧‧」

「終於整走你～」小松得瑟地叉腰。

「由今日開始，你每朝訓醒，都會聞到床上有陣尿騷味。」我擺出氣定神閒的坐姿。

「喂‧‧‧！唔准玩呢啲，如果唔係啲人問宜隻咁無公德心嘅貓，係邊個教出嚟！」小松鎖眉。

「冇條魚食下，我都唔會原諒你頭先嘅所為～」

「反咬主人一啖！！？？」

正當我們吵鬧之際，突然有人致電給小松，打破這氣氛。

「邊位？」小松立即變聲，詢問致電之人：「喔！芥草，咩事啊？你話有個人想見我？」

小松跟生芥草問答幾句後，小松就放下手機，跟我說：「芥草話有人搵我‧‧‧‧‧‧」

「男定女？」

「女人嚟，詳情唔多清楚，去到先知咩事。」小松特意在我耳邊，細說：「聽講係同樣寫開靈異小說嘅大作家嚟‧‧‧‧‧‧！」

「咁就好，你終於有啲事做，唔洗將時間放落我身上。」我鬆了一身，坐下來。

「你認為你走到咩～」小松微笑。

結果，我還是被她帶出去了。

春天的季末，小松穿簡潔的深藍色毛衣、樸素的麻格七分裙。

「人叫你出去，你就出去。」在小巴上，我隨說幾句。

「俾個籍口自己出下街嘛，小葵。」小松把頭靠在玻璃窗，看望如走馬燈的街景：「西貢離市區咁遠，邊得閒無所事事就出去行下～」

我們在銅鑼灣一條街道下車，一邊前往目的地，一邊逛望周圍的商店品牌。

小松來到一間樓上咖啡館，生芥草約她會合的地方。

「小松，會唔會好趕？你咁快出到嚟嘅‧‧‧‧‧‧」剛好上完廁所的生芥草，睜大眼睛。

「我無人約嫁，喺屋企隨時待命。」小松朗然甜笑。

「嗰作家好似喺入面。」生芥草望向咖啡館裡頭。

「又會突然透過你搵我嘅‧‧‧‧‧‧？」小松問。

「佢睇過上次「扭」篇報導，話對我哋嗰日經歷嘅事情好有興趣。」生芥草如實回答。

「人叫你就出？」我永遠都用銳利的眼神，盯住他。

「阿葵佢又講啲咩‧‧‧？」生芥草望住我。

「佢話你好靚仔啊。」小松續問：「不過，點解人叫你就出？本小姐時間都‧‧‧‧‧‧有啲寶貴嫁喎！」

「因為佢其實係個知名靈異小說家！我發現佢寫嘅嘢，同你媽媽嗰套世界觀，都幾似。」

臨瞓前有文睇
墨巴日日咁「早」出文，小心身體啊

「好似？」

「例如佢有本小說，正正係講「扭」！連名都一樣，特徵都一樣。」

「咁神奇？」

「所以，我就覺得，見下佢都無壞。」

「咁佢喺邊啊‧‧‧‧‧‧？」小松拉開玻璃門，進入內裡。

「睇下先。」生芥草橫視咖啡館內，每一位客人：「我約咗佢呢個時候‧‧‧‧‧‧」

就在他們玩眾裡尋她的遊戲時，我留意到某個坐在角落，一直凝視住我們的女人。

她留長髮、身形孤瘦，長著一張瓜子臉，任何衣服穿在她身上，都很合身。

「小松，係咪佢？」我說。

小松依我所言，往那女人望去。

對方隨即展出寬容的笑臉，去跟小松他們輕輕揮手，似乎要找的人，的確是她。

「你好啊‧‧‧係咪‧‧‧」小松輕步走過去，問。

「嗯，我叫羅琳。」對方想要握手。

「哈佬‧‧‧！」小松握住她手。

「哦，原來你喺到，你好‧‧‧‧‧‧」生芥草坐到一旁：「你就係嗰位聯絡我嘅小姐？」

「唔好意思，見到你篇報導之後，我諗咗好耐，最後都係決定要嚟搵你。」羅琳直盯小松，並對生芥草微笑：「亦多謝你，做媒介幫我聯絡宜位小小姐。」

「唔洗客氣‧‧‧‧‧‧」生芥草指一指後面：「我去買杯咖啡先，你哋要飲啲咩？」

兩名年紀有住十年差距，往餐牌望望後，都想叫同一杯飲料：「草莓奶昔。」

「咁夾嘅你哋‧‧‧‧‧‧好。」生芥草離座，前往購買。

「嗰位叫芥草？」羅琳又望向他的背影，說：「同佢聯絡咗一陣，討論佢篇報導，估唔到都報得幾深入。」

「羅琳小姐，點解你會透過芥草搵我？」小松直問。

「因為佢篇報導，寫咗同行嘅有一位女生，個名令我有啲驚訝。」

「吓！佢出我全名！？」小松立即轉身，望向一臉笑容正購買飲品的生芥草。

「唔係，佢只係寫咗『杞XX』宜個名，但都已足夠令我驚訝。」羅琳泛起一抹笑意。

「嗯？」

「因為「杞」氏，同「紫魅世界」嘅生物報導連埋一齊出，只係令我諗起一個人‧‧‧‧‧‧」羅琳她說下去：「杞‧島‧博‧子。」

「‧‧‧」

「不過，經過向芥草先生細問之後，似乎唔係我想像中嗰位偶像。」

「哈‧‧‧令你失望。」小松笑一笑。

「但我從佢身上聽講，佢係你媽媽。」

係追女仔個邊過黎捉墨巴訓教！

星期六都有文好感動

最近發生第四宗，女子高中生失蹤案，警方呼籲市民‧‧‧

應該係伏線

諗起熟食檔都市傳說

以為個女作家係之前嗰個，個名有個「玲」字嗰個（唔記得左）

260

260真主角

其實佢有咩能力

好像可以穿越時間

MK羅琳

大概２點左右出

咁早

兩點 兩點

下午2點

「係啊。」

「我以前就經常聽佢節目，知道好多關於嗰個世界嘅事。」

「你指‧‧‧‧‧‧「紫魅」？」

「我有唔少作品，都有參考到佢講述嘅世界觀。」

「世界觀？」

「佢嗰套紫魅學說，一直都好吸引我。」羅琳臉帶惋惜：「可惜，到目前為止，都唔似天堂地獄論，又或者陰陽道家論咁觸目。」

「因為人類，對佢哋嘅認知實在太少‧‧‧‧‧‧」

「最早去追溯，第一個發現嘅人，大概只係喺幾一、二百年前左右。」羅琳對紫魅學說，有一番見解。

「我都係第一次遇到可以同我對到嘴嘅人‧‧‧‧‧‧」小松掩住嘴。

「因為，我好熟你媽媽啊。」羅琳淺淺微笑。

「嚟！兩位，草莓奶昔。」生芥草把飲料送上。

「唔該你，先生。」羅琳親切、禮貌。

只是，她裝扮有些抗人於外。

因為她就像替人占卜的巫女一樣，披住件黑色的布紗到頭上，充滿神秘的氣息。

「嘀～嘀嘀～」小松嘴郁郁的暴風吸入著奶昔，就像個專心喝奶的嬰兒。

一分鐘左右，就將奶昔喝完了。

我聞聞杯子，聞不出奶昔是什麼味‧‧‧‧‧‧

「宜隻貓真係有趣。」突然，羅琳說。

「好少見人出街帶貓呢？」小松左望右望，說：「咁係因為呢，小葵佢比同齡嘅醒好多！帶佢出街，就好似帶多個同年朋友出嚟咁，但望下佢個樣，又係隻貓喎，幾得意。」

說畢，小松不忘掃我的背一下。

「你仲有第二隻‧‧‧‧‧‧」羅琳問：「貓？」

「係啊，幫佢改咗個名叫「巫茲啦啦」，個名係媽咪以前改，唔知有咩意思，比起小葵，佢好靜。」小松搖一搖頭，無奈說：「佢以前係媽咪嘅愛貓，但宜家就成日困自己喺佢間房到，靠嗰部自動餵食機同自動換水機，日日宅喺入面～～」

「真係一隻長情嘅貓。」這是羅琳的評價。

「我無點理佢lu，啦啦佢都唔想同人接觸咁嘅。」小松手肘橫舉，搭在芥草膊頭：「有啲人，天生就注定孤獨。有啲貓，天生就注定寂寞～」

倏地，我們背後開始隱約傳來一些竊竊私語，就像蚊子，迫使你必須注意牠。

小松回頭一望，發現是幾名同是朋友的女生，往我們這桌觀看，神情有些興奮。

「咁似學校啲男仔‧‧‧‧‧‧」小松不顧一屑，轉向正面。

「唔好意思，打擾到你心神。」羅琳有少許歉意。

「咦‧‧‧？」小松不明所以。

「我就咁睇，嗰幾個女仔好似係我粉絲嚟‧‧‧‧‧‧」

「粉‧‧‧粉絲！？」意想不到的小松，將身子傾前。

「嗯，有追我小說嘅粉絲。」

突然，後面幾名女生站起來，似乎要有行動了。

「佢哋想搵我簽名‧‧‧‧‧‧」羅琳忽然站起，說：「好吧，小松，我諗應該要避一避佢哋。」

「簽個名‧‧‧‧‧‧好快啫？」小松說。

「非工作時間，我都想有自己私人時間。」五官不錯的羅琳，微微一笑：「係我原則。」

「咁‧‧‧‧‧‧」小松轉頭，望望身後蠢蠢郁動的粉絲們。

「跟住我？」羅琳一行出座位，才知她披了件頭連身的長披紗：「你有冇宜種經驗？」

「無啊‧‧‧」小松跟在其身後。

「你會發覺好有趣刺激。」羅琳又再展現不露齒的淺笑。

「請問係咪羅琳啊！？」、「我哋係你粉絲呀‧‧‧‧‧‧！」、「幫簽個名啊！！」、「想影張相啊！！！」

果然，那些粉絲露出真性情了。

「你平時都係咁！？」小松仍然跟在後面。

「嗯～」羅琳轉入樓梯，直落地下：「當你簽一個，第二個就會過嚟，最後你會發現沒完沒了。」

「我淨係喺學校女童軍賣獎卷嘅日子試過咁‧‧‧‧‧‧」小松回憶起美好，不禁甜甜一笑。

「羅琳小姐果然好出名啊，咁快俾人認得出！」生芥草不停回望後方的追兵。

「只不過每年推出某個系列，嗰年銷售量就一定會係第一。呵呵，無咩了不起。」沒想到，羅琳都有些少傲然。

轉眼間，透過街上密集的行人，我們終逃到一間樓上書局，看清楚門牌，才得知是「三聯書店」。

「嗄‧‧‧‧‧‧居然跑咗嚟宜到。」生芥草抹一抹汗：「羅琳小姐成日要逃走，肯定好唔得閒。」

「一開始被粉絲愛戴係幾開心，但久而久之就變得麻煩。」她說。

既然逃到書局，他們都沒特別要事趕著忙，便三人不自覺地，遊逛著這樓上書店。

書店雖小但環境光亮，書本亦放得整齊，所以不難見到有人會站在一邊看書，不分男女老幼。

「羅琳小姐，頭先你講到有個系列好受歡迎，係邊本？」生芥草走到靈異書架一櫃。

「叫「紫」系列，你睇完第一冊，會發現一件好特別嘅事。」羅琳又泛起微笑。

生芥草很快就找到羅琳小姐的書，手上的「紫」系列第一冊都不知翻印了多少次。

但讓人好奇的，是入面的內容，以下為其書底字。

「白色神秘的生物，出現於某農場郊區內。凡遇見者一日即瘋、兩日痴呆、三日喪命──自殺而喪命。它，代表人類的靈魂、代表人類的原罪、代表人類的內心的真相，其名為──「扭」。」

小松看完後，訝異一問：「又喺農場發生、又真係叫「扭」，會令人發癲。」

「宜個就係，我要約你嘅最主要原因。」羅琳緩緩地說出：「我發現，自己本小說寫嘅內容，同你哋報導嘅事情差唔多。」

「咁神奇‧‧‧？！」小松多掀幾頁看看。

「我唔知係咩情況，但我諗聯絡你，係最好嘅選擇。」羅琳交代：「雖然，最後出嚟嘅‧‧‧‧‧‧係小松你，而唔係你母親。」

墨巴

咁「早」仲未瞓

小心身體呀

啦啦係老母？

點會吖，如果係佢阿爺阿公一定知啦

佢都唔知小葵係人啦

墨巴d生理時鐘真係
早睡早起身體好啊

但係隻貓係佢阿媽以前改㗎喎，除非佢阿媽個靈魂入咗隻貓到...唔係都好難會係佢老母

啦啦係假道學
自從假道學出現就冇再見過啦啦

「真係喎‧‧‧‧‧‧」小松感到神奇不已：「無論地點，定班村民崇拜「扭」嘅事情，都同本書一樣嘅！？」

「所以我一睇到篇報導嗰陣，就覺得同你總係有一啲機緣巧合。」羅琳說下去。

「莫非係預言者？」生芥草提出。

「預言者？」

「我以前做報導訪問過一位預言家，佢話「預言者」係一種天職。自出生以嚟，就被賦予預言嘅能力，但大多情況下，預言者本身都唔知自己有咁嘅能力，因為尚未覺醒。」生芥草托住下鄂，說：「而預言者本身，都會喺唔同渠道，接受到未來嘅資訊，羅琳小姐你係‧‧‧‧‧‧」

「我小說嘅情節，大部份都係睇完博子小姐嘅節目，再喺訓覺發夢嗰陣，無意諗出。」羅琳感嘆起來，望向自己在暢銷榜排第一位的作品：「估唔到會係預言‧‧‧‧‧‧」

「一定係喇！世界變有咁巧合‧‧‧‧‧‧」小松翻過小說內容，更為確信。

「而預言者天職，就係為咗預防危險發生，可以話係上帝嘅使者。」生芥草補充。

「既然係咁。」羅琳盯住小松，彷彿打了什麼主意。

「吓？」

數十分鐘後，小松雙手已經捧住一堆小說書籍，全為羅琳出版的著作。

「合共一千二六十蚊。」店員說。

「信用卡，唔該。」這些書的費用，交由羅琳付。

「你真係送俾我？」小松再三地問。

「嗯。」羅琳收回信用卡，轉身對她說：「對你嚟講，應該好有用。」

「第一次就收你咁大份禮物會唔會‧‧‧‧‧‧」

「既然你都可以遇上紫魅生物，我諗你都繼承咗母親嘅命運，宜啲小說‧‧‧‧‧‧或者，叫「預言書」？呵，可能對你有用。」羅琳說。

「如果要驗證你寫出嚟嘅，係乜真係預言，定真係巧合，我諗最好嘅方法係‧‧‧‧‧‧」正落樓梯，離開樓上書店的小松，從袋子拿出小說第二冊：「驗證下第二集！」

「嗯，第二冊叫《至死不渝的愛情》。」羅琳簡介：「講述一宗關於女高中生連續失蹤嘅事件‧‧‧‧‧‧」

「應該幾有趣。」小松點點頭。

「要送埋你返去？」羅琳走到附近泊車的位置，問：「我可能順路。」

「我住西貢！」小松答。

「嗯，順路。」

「呃‧‧‧我自己揸電單車返去就可以。」生芥草自徑離開：「再見。」

「再見！芥草。」小松揮手。

「上車嘍？」羅琳微笑。

羅琳駕駛的，是一輛銀色的平治房車。

「羅琳小姐，你識自己揸車真係好。」小松坐在後面。

「新時代女性應該獨立，唔想太依賴交通工具。」說罷，羅琳突然急速駛後，撞到後面的車。

「咦‧‧‧？」羅琳怔一怔。

「呃‧‧‧？啱啱係咪撞車‧‧‧‧‧‧？」小松尷尬地問。

羅琳小姐拉開車窗，往後面一望，發現後方的司機正怒氣沖沖地上前，想要責罵。

但沒想到的是，那名司機正是生芥草！

「喂！有冇搞錯呀！家下玩GTA呀！？」生芥草破口大罵之際，才發現前面的司機是羅琳：「咦！？羅‧‧‧琳小姐‧‧‧？」

「芥草先生‧‧‧原來你嫁電單車，泊咗喺我後面啊‧‧‧‧‧‧？唔好意思‧‧‧‧‧‧」羅琳聲線表現出內疚。

「呃‧‧‧哈‧‧‧呃哈哈哈，唔緊要。」生芥草亦生硬地歡笑。

「笑死，大家居然泊咗喺一前一後，羅琳小姐仲要唔小心撞到阿芥草。」小松掩嘴偷笑。

「咁你嫁車呢？」我突地揶揄一下小松。

「我嫁車咪你囉，小小葵。」小松輕輕捏住我的頭。

「好，剛才唔小心將油門當做向後，宜家搞清楚番。」羅琳小姐雙手握緊軚盤，說：「好，出發。」

然後，她準備慢慢駛出大馬路，卻又被直要通過的大貨車，無情地「嗶」了一聲！使小松嚇了一嚇。

「哇！」

心有不甘的羅琳盯住那輛貨車，隨後連續按了數聲響安還擊。

「嗶！嗶！嗶！嗶！嗶──！」

「哈哈‧‧‧‧‧‧羅琳小姐，我可唔可以睇下你車牌。」小松問。

「放心小松，你信我，我會將你安全送返屋企，大概位置喺邊停？」

「石澳村啊。」

會唔會羅琳其實唔係預言家而係幕後黑手

小葵有冇安全帶

疾疾，護法現身！

石澳唔係喺赤柱咩

作家走去書局買返自己D作品, 感覺好唏噓

墨巴有無自己買返本病港

屋企收埋咗幾本

似啦似啦

朝早出

朝早係指下晝三點後

剛醒 沖埋涼出

沒

駕駛的路途上，兩人沒談話太多，小松亦不敢跟她談太多，免得發生什麼車禍之災。

望望小松，見她小說看得入迷，我亦可以小睡片刻。

車子剎停時，我雙腿站立，靠在車門前。看見外面周遭綠野林樹、藍天白雲的風景，就知道已回家了。

「小松，就送到你宜到。」羅琳從倒後鏡，觀望住她。

「唔該你，羅琳小姐。」小松開門，下車：「下次我哋有機會再見。」

「一定有。」羅琳微微一笑。

「走嘍小葵！」小松向我招招手。

我跳落車，跟著小松回屋子去。

臨入門前，好奇地轉身回望羅琳一眼。

看見她眼神死死地，盯住整橦屋子，直至往我眼神對上了，才踏油門慢慢駛走。

回到這間寬闊又開明的客廳，心情就如釋重負。無論空氣、環境，外面任何一個地方都比不上，可能我已習慣居住這裡。

「喵～～」忽然，樓梯那邊傳出的一陣貓聲，把我嚇得跳起。

又是小松玩手機那些會發出貓聲的軟件？我望過去，竟發現是那隻巫茲啦啦，即是那隻外型酷似挪威森林品種的宅貓。

「哎呦‧‧‧！你做咩行出嚟啊？」小松見到牠，立即施現好奇與愛心：「你今日做咩啊啦啦？」

從牠身上毛茸茸的棕啡毛髮，可以看出，牠有一段時間沒修理過了。

「唔～～你仲係咁蓬鬆。」小松不斷捏撫著牠全身。

「老兄，都好少見你。」我行過去，打聲招呼。

「喵～」巫茲啦啦只對住外面，發出悵然的聲音。

「從來無人可以迫到啦啦講嘢！」小松手戳戳我的頭。

「佢今日咁好閒情出嚟。」我說。

我好奇地，走去拍打巫茲啦啦的頭，想看看牠會有什麼反應。沒想到手還觸碰到，牠經已飛快地跑上樓梯，逃回小松母親的房間。

「佢走跑好快‧‧‧」我追到樓梯間，已經追不上了。

「佢好驚人、又其他動物，好難先見到佢出嚟一次渣！！小葵！！！」小松想對我動怒。

「佢入咗你母親間房。」

「喔‧‧‧‧‧‧佢幾乎只會留喺入面。」小松續說：「地下有個洞仔，專俾佢出出入入，平時對門係鎖住。」

「邊個俾食物佢？」

「我爸爸囉，得佢有間房嘅鎖匙，一返嚟佢就會倒食物，落入面一部自動餵食機到。」

「咁諗番起嚟，都好似開始明白，點解你父親唔俾你，入你母親間房。」

「禁絕我好奇心囉，唔俾我對媽咪有產生好奇，想去搵佢。」小松淡淡地說：「都係宜家先知，原來我哋家族有個詛咒‧‧‧‧‧‧」

接著，小松上房把羅琳小說集，都一一放好。

「咁仲你有冇一顆，搵母親嘅心？」我又問。

「就好似你朋友，芳咁，你仲有冇搵佢嘅心？無，因為你都已經俾時間磨蝕咗，我都係，時間可以令你對一個人嘅回憶，慢慢消磨。」平日朗觀的小松，道出最真實的想法：「所以對我嚟講，能夠接觸到佢一啲往事、憶記，補足番我對佢嘅回憶，就已經好足夠。」

「的確‧‧‧‧‧‧」我低頭、自說：「時間，真係一樣恐怖嘅事物。」

「我雖然幼稚，但唔係白痴啊嘛。你估我真係會無止境咁，去搵一個失蹤好耐嘅人咩。」小松坐到床上，按起遙控器。

電視機中，又再一次出現其母親的臉孔。

「羅琳小姐同我媽咪個風格都幾似‧‧‧‧‧‧」小松無端說起。

「一樣係披住件巫女頭紗？」我也留意到。

「嗯！」

「我唔識分別，你哋人類何謂美。不過你母親，明顯稍勝一籌。」我盯住電視機裡的畫面：「佢有種高貴同寡言嘅氣質。」

「羅琳小姐就係好神秘，但外表又好明亮嘅人。」小松說。

食點野先

小葵同小松呢

留低令墨巴有動力嘅正評！

係咪寶琳嗰間

女高中生連續失蹤嘅事件

伏線出現了

感覺羅琳唔係好人

隻貓對住佢叫

「喵～」巫茲啦啦只對住外面，發出悵然的聲音。

可能係吠緊羅琳

睇個樣都似係 無啦啦出嚟

又或者羅琳根本係佢老母，只不過係失憶咗。

高貴同寡言，又中意入老母間房，老母仲唔係巫茲啦啦?

墨巴食咗12個鐘頭野

yummy

媽咪麵

有無咁ge可能

隻貓聞到佢陣味所以行出房

我都覺得係 因為小松外祖母同祖母都失憶

食女梗係要食耐啲

女！？

無咁易估嘅，但肯定係奸嘅

神秘啲姐 未必係奸既

「小松～～」爺爺在樓下呼叫。

「咩事啊爺爺？」樓上的小松，只需打開窗回應。

「今晚燒烤啊～」

「兩個人都燒烤！？」

「仲有一位人兄會嚟，可以話係你未來師傅！」

「吓？未來師傅？咩意思呀？」

「你今晚就明。」爺爺意味深長地說。

當晚，小花園陣陣的燒烤香氣，傳上至房間內，將午睡的我們弄醒。自從非上學時期後，我跟小松就彷彿徹底當了個廢人。

以前至少會去松記糖水鋪上班，現在索性飯來張吃。但由於小松素食者的特性，使她身形依然纖瘦且手腳細幼。

小松將我抱落去小花園，走向正在忙著烤爐事情的爺爺。

「說好的師傅呢？」小松將我放到爺爺的禿頭上。

「應該差唔多嚟！」原來爺爺正忙著把洋蔥、青椒等烤熟。

「呵欠～」小松坐在一旁的露營椅上，說：「又會咁突然。」

「因為，身為杞家嘅子孫，果然都係逃避唔到命運，係要學習驅魔技能。」爺爺無奈搖頭，一邊精選最美的肉扒等會放上烤爐：「而人脈都好重要。」

「叮噹～」說時遲，那時快，門聲已響。

「小松，幫我去開門。」

「知道～」

見小松離開，我亦從禿頭上面跳落地，跟在她身後。

「你好，搵邊位？」小松打開閘。

「哈哈哈哈，真係好可愛嘅細路女。」門外，一位長著鬚子、衣著打扮像流浪漢的大叔哈哈笑道。

「啊！變態佬呀！」小松立即關閘。

「等陣。」大叔伸手入閘，防止小松關上：「我約咗你爺爺‧‧‧‧‧‧聽講有免費肉食！」

「我哋係有肉食‧‧‧‧‧‧不過‧‧‧爺爺真係約咗你？」小松細盯對方。

「我似流浪漢啫！實際上我係個驅魔者。」大叔自我介紹，說：「我叫吳爹，同你爺爺杞木係舊相識。」

「喔‧‧‧吳爹先生。」小松慢慢將門打開。

「嗄～杞木叔！你孫女真係多嘢講啊，我想入個門口都咁多交流。」吳爹行入去之前，摸一摸屋子的小閘：「嘿，宜道防魔閘做得幾好嘛！用地獄第九層嘅黑曜石造成。」

「吓‧‧‧」小松呆然，說：「爺爺，你朋友好中二病呀。」

爺爺上前迎接：「佢叫吳爹！爺爺老朋友，雖然後生我二、三十年左右，但好可靠。」

「要拜宜位大叔做師傅‧‧‧‧‧‧？」正當小松疑惑之際，門鈴又響起。

「邊位？」小松再問。

「受杞木先生邀請，前來府上。」外面的來者，似乎是位恭恭敬敬的客人。

「爺爺，你有叫多一個人咩？」

「係啊，照樣開門就得。」爺爺說。

於是，小松又開門迎接。

進來的，是位身穿一件簡約日式道袍的男人。其容貌平平，唯一的特點是肩上坐著一隻貓，跟小松平日會迫我做的事情無異。

「請問杞木先生喺‧‧‧‧‧‧？」對方禮貌地問。

「右手邊請～」小松亦配合他的溫柔，說。

「你嚟咗啦？阿扇柔先生。」爺爺招呼他。

「仲以為爺爺叫得一個人‧‧‧‧‧‧」小松望向小花園那邊，已坐著兩人。

「屋企好似頭一次咁熱鬧。」

「嗯嗯。」小松托鄂，說：「真係除咗爸爸爺爺公公之外，都無乜人踏入過宜到一步。」

「叮噹～」門鈴再三響。

「哎吔‧‧‧‧‧‧爺爺，索性打開道閘算啦。」小松又要查看來人是誰。

「今次真係最後一個！」爺爺喊。

於是，小松又盡本份迎接最後一位客人。

「假道學‧‧‧！？仙人？」小松怔住。

門外的假道學沒有回應，只是默默地等她開門一樣。小松把閘拉開後，他點頭示意謝謝，就行去人們聚集那邊。

玩完QTE到小松

出文機器

「三位都嚟齊。」爺爺的肉，都剛剛放好了。

「啲肉好香‧‧‧好香‧‧‧！好香呀──！！！！」那個叫吳爹的流浪漢，十分激動。

「可以嚟到杞家府下，係在下嘅榮幸。」扇柔點一點頭。

至於假道學仙人，則沒什麼好發表。

「就算我哋杞家喺傳聞中咁危險，各位都願意過嚟，老納真係無揀錯人，眼光精準。」爺爺滿意地，橫視各位。

「傳聞終歸傳聞，不實不真，除非我有眼看見。」扇柔答。

四個人坐在高級燒烤爐旁，而爺爺就像分配食物的人，站在一邊翻轉新鮮的肉扒。

「我哋好危險嫁咩？」小松無知一問。

「老木，你個孫唔知？」吳爹好奇一問。

爺爺搖搖頭，說：「唔知，但佢係時候要知。」

於是，吳爹對住小松，續說下去：「杞家啊，喺超自然界、驅魔界、陰陽界入面，都流傳住一個駭人嘅傳聞。」

「嗯‧‧‧」

「就係接近你哋家族嘅人，都會下落不明。」吳爹說出。

「咁‧‧‧咁你又‧‧‧‧‧‧」

「咁聽見有肉食！我死都喺露宿者之家死過嚟喇！！」吳爹十分激動，在摘掉花園一顆蘋果來咬後，才稍為回復冷靜：「但宜個傳聞，我當然視而不見，因為我識咗你爺爺幾十年。」

下落不明？

意思是，跟小松母親的詛咒有關嗎。

杞島博子，那個會讓人失憶、失蹤‧‧‧‧‧‧

的詛咒。

「當時，你媽媽失蹤之後，有好多界別嘅人士，都紛紛想搵到佢。」吳爹續說這段往事：「因為，佢都算係「紫魅第一人」。當時佢提出世界仲存在第二個超空間──「紫魅世界」嗰陣，大家都好震驚。」

「杞島博子小姐嘅才智、膽量，當今世上，可能再難出第二人。」扇柔面帶可惜：「自從佢失蹤之後，關於「紫魅學說」就完全停止，無人繼承。」

「我都唔知宜啲事喎‧‧‧‧‧‧」小松貼靠椅背，感嘆地說。

「哈哈哈，生於喺咁幸福嘅家庭，爺爺係最出名嘅大驅魔者，外公係最出名嘅大陰陽師、母親仲係新世界學說嘅提出者，當然活得好富足。」吳爹抓抓髒亂的頭髮，說：「點似我‧‧‧‧‧‧為咗驅魔，驅到自己都破產，要流浪街頭‧‧‧‧‧‧」

「邊個叫你當年買咗粒，刻咗十萬字經文嘅子彈。」爺爺訴說舊事，不禁泛笑。

「唔買嗰粒彈，點擊退德古拉‧‧‧！」

咁究竟小松爸爸爺爺嫲嫲公公婆婆，係咪都一樣姓杞
定係墨巴解釋過我睇漏大一

左*

小松唔係食素架咩

吳爹, 之後有 吳吊 ？

日本人結咗緍唔係會跟父姓咩？可能係咁所以一樣姓

小松屋企果然多寵物

一睇到吳爹就響起右だ左だ

滅潔達

小松屋企會唔會都係咁

左だ左だ左だ！

星期六例牌俾我抖下

又同女女去玩

同一個人？

什麼網站?

push

紙言

係墨巴作品 但作作下就停左故

其實係第一季完左

是

仲未有文

急急如律令

最後加快緊另一個故 希望嗰到快點完

加油 墨巴

無問題 只要有文睇就可以

四點正出

4點正

有時差

「好好好！吳爹。」爺爺給他一罐冰涼的啤酒，堵住其嘴巴：「你都餓啦？流浪者之家啲嘢邊係人食，今晚酒肉都無限量供應。」

「哇──！正呀。」吳爹開蓋，一口氣灌下整罐啤酒。

微涼夜色，月亮高高掛。

烤肉聚會，從吳爹拉開易拉罐作序幕。

以平日的杞家來說，現在可算是十分熱鬧。

爺爺像個酒保，一邊調酒一邊跟客人談話。不同的是，他是個肉保，一邊處理烤肉，一邊跟各位談心。

而扇柔，跟小松似乎合得來。

因為他肩上的寵物，實在太討小松注意。

「佢好可愛啊！可以一直好乖咁坐喺你膊頭。」小松試著伸手指過去，並溫柔詢問：「你叫咩名？」

「佢叫狐火。」扇柔代答。

「啲毛咁蓬鬆同咁橙，真係同啲火一樣咁。」小松點頭。

我跳到小松的肩膀上：「我都識坐你膊頭。」

「哎吔，小葵，做咩突然跳上嚟呀，想我讚你乖啊？」小松單手將我摸住。

「認識下佢。」我望向那隻狐火。

「狐火佢並唔係一般嘅貓。」扇柔向小松介紹，說：「佢具有變化能力，危急時會助我脫險。」

「咁‧‧‧咁勁？」小松眼瞪瞪的，望住狐火。

扇柔慢慢解釋道：「動物天生帶有靈性，只要經過長年訓練，就可以將佢哋由妖獸，培育成靈獸助自己一臂之力。」

「咁佢變身之後係點嫁？」小松走更近一點，盯住狐火。

「你可以當做一隻，充滿火焰嘅狐狸。」

「小葵都要練習下啊！！」小松突然轉身，將我捉住。

「並唔係任何動物都適合一試。」扇柔溫文地笑道。

「好想親眼見到呀！！」小松兩拳握緊，已極為期待。

「小松小姐，你外公杞樹大人就係一位育獸高手，就算妖獸入面，「四聖獸」佢都曾經捕捉過，而為人所知。」

「「四聖獸」？咁中二嘅？」小松說。

「並非中二，「四聖獸」為玄武、朱雀、青龍、白虎。」扇柔舉起四隻手指：「其中，玄武、朱雀都喺年輕時，被你外公杞樹大人所捕獲。」

「外公啊‧‧‧‧‧‧？」小松試圖聯想外公的形象，面色無奈：「我淨係諗到佢交俾我照顧嘅雀仔同烏龜，話自己唔得閒照顧。」

「嗚～～」忽然，烤爐前的吳爹嘆出享受之音：「真係好正呀！！！係最靚嘅神戶牛肉上面，撒上一點點嘅玫瑰鹽！再食入口，即溶！！！」

「仲有牛肋骨、里脊肉，慢慢食啊吳爹～」爺爺安慰笑道。

「嗰位叫吳爹嘅，真係為咗驅一隻魔，已傾家蕩產？」小松細聲一問。

「宜層，我唔太清楚，始終我喺「陰陽界」打滾居多，「驅魔界」嘅江湖事聞，實在少聽。」儘管扇柔不知，還是給予答覆：「但同吳爹相同嘅人，都有好多，因為一旦走入宜條唔符合社會規範嘅路，好多事、好多人，就會有好大嘅轉變。」

「即係話，你哋行嘅‧‧‧‧‧‧」小松釋下嘻皮笑臉，認真一問：「都係一條不歸路？」

「當然。」扇柔說下去：「要脫離都實在太難。就好似要一個驅魔者，明明見到一隻魔鬼，都唔即刻唸驅魔咒咁難。」

「喔！即係就我而言‧‧‧‧‧‧就好似見到隻貓，都唔去撚佢咁難啦喎？」小松打個比喻。

大家聊得正熱，樂也融融時，唯獨假道學對世間外物不理不采，自顧閉目養神。

「咁沉靜。」我走過去，叫一下他。

假道學是不理會我，還是真的睡著了？

「喂，有冇乜嘢想食。」我抬頭望他。

「檸檬。」他答。

「檸檬‧‧‧‧‧‧唔食肉？」

「檸檬就夠。」

「你口味真係神奇‧‧‧‧‧‧」

為此，我特意去廚房的雪櫃，看看入面有沒有檸檬，幸好入面尚餘切開的半個。

我便咬過去，拿給假道學：「開餐囉。」

假道學稍稍一笑，彎身撿起我帶來的檸檬：「唔該你。」然後，就放入口進食。

看到這幕，我不禁打個冷顫。

檸檬我咬過來時，嘴巴都已經酸到不行，他還直接整個吃，實在太恐怖了。

烤肉聚會進行到一半，大家都吃飽喝夠。其中，吳爹吃得最多，他的碟子上滿是肉骨的屍骸。

而假道學幾乎沒吃到什麼，就跟小松一樣。但小松至少會吃蔬果，諸如青椒、洋蔥、茄子等物，也難怪假道學會瘦得「富有骨感」。

「各位，今次邀請你哋嚟，其實係有目的。」見大家吃得不想動，爺爺就趁機宣佈。

「估到你啦老木，哈哈哈！你成年無見人，又會咁好死突然請我哋食燒肉。」吳爹咬住羊架，說。

「我想你哋，好好訓練下我乖孫。」爺爺道出目的後，吳爹、扇柔和假道學三人，即往小松身上望去。

「哈哈‧‧‧就係我。」小松揮揮手。

「世上應該無一個人，會比你訓練得更好，老木。」靜了半晌，吳爹徐徐地說：「驅魔界入面，你曾經培育過嘅出色弟子，都好多。」

「問題就係，佢係我個孫。」爺爺雙手放腰後，嘆一口氣：「我永遠‧‧‧‧‧‧都唔敢俾佢嘗試危險。」

正呀 好多文呀

「嘗試危險？」我怔住。

「我唔忍心俾佢獨自對抗惡魔，解決問題。」

「哈哈哈，原來係咁。」吳爹續說：「世上最勁嘅驅魔者之一，都會有佢嘅苦惱。」

「何解，選中我哋三人？」扇柔問。

「你哋三個都算係喺傳聞流出之後，都少有會關心慰問過我哋嘅老朋友，唔搵你哋，仲可以搵邊個？」爺爺向三人，投以信任的眼神：「你哋唔需要太急答我，食飽完，好好咁諗諗先，拒絕都無所謂。」

於是，爐收了，換大家的腦袋開動。

飯後環節，吳爹和扇柔都分別去參觀兩老屋子的展示品，只有假道學一人獨留椅上。

「爺爺拜托你做小松師傅，你點諗？」我問他。

「我冇資格。」假道學只說出一句。

今天他走冷酷路線嗎‧‧‧‧‧‧

不，他每天都是這樣。

小松她跟著人群，走入兩老的屋子，聽他們解說展示架上的物品。吳爹和扇柔，都分別對爺爺及外公的展示品，有所認識。

吳爹正精細地打量，一個羊形頭骨製成的頭盔：「宜件‧‧‧咪就係巴風特嘅頭骨‧‧‧‧‧‧價值連城。」

「巴風特頭骨？」小松神不知鬼不覺地，出現在吳爹身後。

「哇‧‧‧！」吳爹被突如其來的她嚇到：「呼，係你啊小松‧‧‧‧‧‧」

「咁驚做咩啊，做賊呀？」小松眼光銳利地，盯著衣衫破爛的吳爹。

「只係以為望一望，就俾巴風特搵上門啫‧‧‧‧‧‧」吳爹說。

「你咁勁件頭骨做咩啊？」小松戳戳那件展品。

「唔好手多多啊‧‧‧小松。」吳爹阻止小松調皮的行為，並解釋：「你外公同你爺爺成間屋放住嘅‧‧‧‧‧‧都係曾經驅魔嘅戰利品，件件貨真價實‧‧‧有啲尚存邪氣嘅，你唔小心一掂都可能中招！」

「有冇咁易啊？」小松的孩子性格，硬要多觸一下羊頭。

結果，這一下換來了‧‧‧‧‧‧

一聲，羊的撕叫。

傳自某個的方向，但吳爹和小松兩人都聽得很清楚。

小松身子立即僵住，不敢動了。

吳爹小心翼翼地，向小松點點頭：「無事‧‧‧‧‧‧我相信你爺爺間屋好安全。」

年初一好多文
祝墨巴愈作愈多靈感

見到小松講個撚字好唔慣
可能因為心目中既小松都係清純type 出汙泥而不染

撚貓咁撚

同感

我都想像唔到糖糖講粗口嘅情景

墨b新年快樂，連生貴子

多咗啦

糖糖同小松係似會講少少粗口嘅

但係樂瑩同思思真係想象唔到會講

糖糖好似妖過樂仔

係 不過都係咁可愛

樂瑩同思思係乜水

快樂天使楊樂瑩
柔情風紀莫友思

楊樂瑩有出現過咩

變態佬故第三女主角
糖糖故同陽光故都有

好似都係配角

依家先女童軍系列第三本
(雖然敏敏已經做咗兩次女主角

因為夠姣

敏敏本身唔姣架 係純粹嘅愛

但我鍾意佢種姣

咁死神唔算女童軍系列吖嘛

等緊離魂記

成晚冇訓，拜完年訓一陣之後出

訓到夠先好同我出 身體要緊

文阿

今晚有

兩人原地靜站，不敢胡亂妄動。

「唔係講笑喎‧‧‧‧‧‧」小松慢慢把手指縮回。

「呢到好多嘢都唔係講笑。」吳爹招一招手，上到二樓一處玻璃展示箱前。

即使放滿古色古香滿佈歷史故事的物品，仍然洗脫不掉屋子外在摩登式的設計。

「玻璃櫃好多隻戒指。」小松眼睛閃閃，貼近玻璃幕。

「小松！宜啲都要小心！」吳爹卻警告。

「Why？」

「呢啲戒指，全部都係邪典之物。」吳爹解釋。

我跳上小松膊上，終於夠高望望那玻璃箱子。空間不大不小，總共有三行列，擺放住一隻又一隻款式不同的精美戒指。

「左上角第一隻，係「三日月神殿戒」，你爺爺對付某隻大魔頭得返嚟嘅戰利品。」吳爹又指另一隻銀環鑲珠的戒指，它正散發暗淡的紫光：「呢一隻係闇騎士之戒，墮落黑暗嘅光騎士，先特別擁有。」

「以前真係唔知，以為佢兩老同我一樣古古怪怪，鐘意買啲無厘頭嘅嘢。」小松傻傻而笑。

「呢啲，都係你爺爺同外公嘅戰利品，喺驅魔界、陰陽界打滾咗超過五十年嘅戰績！」吳爹激奮地握拳：「一個人，畢生只要擁有宜間屋其中一件戰利品，就可以享有無盡嘅榮譽同聲望。」

那戰利品掛滿全屋，看上去亦的確挺厲害。

「但我一啲都感受唔到榮譽同名氣喎！！」小松抱手。

「點解咁講？哈哈哈哈。」吳爹見小松像氣又不怒的樣子，就想笑。

「首先冇豪華禮車接送、身邊無保鑣、爺爺有時都悶到要同狗狗兔兔玩，完全無一啲驅魔者嘅江湖味道！」

「哈哈哈哈哈，呢啲咁傳統嘅佬大形象，小松你睇電視先會出現。」吳爹扭一扭頸骨，順道細想：「對你爺爺宜種名成利嘅驅魔人嚟講，或者退隱江湖，不理世事，唯愛孫女，先係佢宜家真正嘅目標。」

「真係大開眼界。」扇柔正觀視，一張被釘於牆上的符咒：「難怪，數十年以嚟從來冇惡魔妖怪，敢走入杞家一步。」

扇柔續說：「單單係戰利品散發嘅微弱邪氣，都已經可以令靠近嘅妖魔邪道得到警告。」

「原本我同嗰個杞樹～都唔會公開宜啲嘢俾外人睇，但見你哋受邀到府上，無可能要你哋眼福空空。」吟笑的爺爺，緩緩現身。

「咦，假道學呢？」小松見三人皆在，唯獨神秘的他不見綜影。

「嗰條友好似成晚無講過嘢？咁怪都有。」吳爹說。

「搵吓佢先。」小松捉著我，一起前去尋找假道學。

小松先是進入廚房，將廚櫃、雪櫃、櫃子、垃圾桶、焗爐通通打開，並細心查看。

「你認為‧‧‧‧‧‧」我有些無奈，說：「佢會匿喺咁嘅位置？又唔係同你玩捉迷藏，小松‧‧‧‧‧‧」

「搵吓，順手望一眼啫，唔洗死嘅。」小松把櫃門都逐一蓋上。

「我聞到，佢陣味喺樓上。」我的鼻子比人類靈聞，是貓優勝處之一。

「佢去樓上做乜鬼啊？上面係我間房同阿爸間房。」小松步上梯級，先踏進自己房間。

搜索過一遍後，發現是沒有的。

「即係‧‧‧係我阿爸間房？」小松望向門外，那陰深的轉角。

好似打緊RPG啲神器咁

二樓的結構，是倒轉的「L」形。

如要前往爸媽的房間，需經轉角行到盡頭。但那轉角之後，長年累月都是關上燈光，因為父親很少回家。

「小松，你都無點見過你行過去。」我望向房門外，那熬人的轉角。

有一段時間，我對「轉角位」有過恐懼。因為，突如其來的人，突如其來的畫面，會打亂安寧祥樂的腦袋。

特別是，從前我經常遊走小冷巷的轉角，一行過去總覺得會發生什麼事情，不祥的轉角。

「驚驚喎‧‧‧」小松終於捨得將我放下：「小葵，go！」

「？？？」我擺出問號的神情。

「扮傻！？養你咁耐，就係要你幫我開路，行去睇睇先。」小松拍拍我尾。

「？？？」接著，我翻肚扮傻。

「扮可愛都要go嫁！」小松卻忍不住手，要蹲低捏癢我幾下。

我開始滾地轉圈：「咕嚕咕嚕‧‧‧‧‧‧」示意自己正舒服，不要麻煩我。

「真係啊‧‧‧！」小松逼於無奈，撕下一小包貓零食，並掉擲到轉角位那邊：「食嘢喇，小葵！三十幾蚊一包好貴架！！」

一陣魚條香味的掠過，我立即跟隨氣味疾奔！瞬息間，我已站在轉角位，並低頭舔食著那魚泥肉條。

「嘿嘿‧‧‧好香。」我吃得入迷。

經我開路的小松，亦有勇氣行過來了。

她用手機打開照明功能，一下子就往走廊裡頭照，給照出一個假道學出來！

頭髮仍舊蓬鬆、氣息依然神秘的假道學，原來正彎腰壓身，以指尖慢慢吸引著房間裡的巫茲啦啦出來。

原本那隻該死的挪威森林貓，頭和身都露出一半了，可給小松這一照，什麼都失敗了，牠立即躲回入那上永遠鎖的房間。

「啊‧‧‧」小松自知，壞了大事：「我好似‧‧‧‧‧‧」

假道學轉身，默默望向小松，兩人之間，彷彿無聲勝有聲。

「‧‧‧」

隨後，假道學開始往我們靠近，直至在小松身邊擦過離開，她才回過神來，轉身一問：「假道學‧‧‧！」

假道學停了下來，聆聽她將說的。

「你‧‧‧」小松停一停頓，再鼓起勇氣問：「你‧‧‧‧‧‧啱啱嗰餐，有冇食飽啊！！！？？」

跟我想像中的問題，完全不對。

「你同一樣，」假道學卻道出金言：「聽得到，另一種生命嘅吶喊。係天賦？定係詛咒。」

留下一句不明不白，就落樓梯去。

「佢講嘢永遠都係要人估估下。」這一回，我不得不稱讚只認識了一天的吳爹：「同吳爹相比，假道學宜種人比較難相處。」

「我都‧‧‧‧‧‧唔知點講。」小松轉頭，望向母親盡頭的房間。

門下那讓貓兒自由進出的小洞裡，彷彿有對眼正凝視住小松。話雖我體型足夠大小入去，但貓最講究地盤，裡面佈滿牠的氣味，我就無謂去打擾牠。

飯後的空閒，結束了。

大家參觀的參觀、聊天的聊天、思考的思考，對於杞木爺爺提出，要讓他們三人當小松師傅的決定，他們給予的答覆是‧‧‧‧‧‧

吳爹「無問題！」姆指讚好。

扇柔：「可以。」微笑。

假道學，點頭。

「咁就實在太好，我唔洗話自己親手特訓個孫，但又唔忍心，半桶水訓練。」杞樹爺爺合上手，說：「小松，從今起，佢三個就係你師傅、同伴、朋友。」

「喔‧‧‧」小松沒太大反應。

「我哋好嚴格嫁！話哂生死由關。」吳爹一副嚴肅地警告：「不過，老木，我都想多口一句，點解想個孫走上宜條路。」

「唔係佢揀，宜係個天揀。」爺爺訴說起，前幾十個月的往事：「無幾耐之前，佢俾食人魔、惡魔、惡意儀式者、怨鬼襲擊過，一開始我都想當無事發生，但後嚟事件發展到惡魔搵上佢‧‧‧‧‧‧我就知道小松都注定逃唔出宜個杞氏嘅宿命。」

「爺爺，你係見我不斷遭遇呢啲靈異之事，先開始想對我講出杞家嘅事？」小松問。

「嗯～原本唔想你行宜條路，但睇嚟逃避唔到。」爺爺意味不明地，補充一句：

「況且‧‧‧‧‧‧你唔係第一次踏上。」

咩叫「你同一樣」
同咩一樣

「？？？」我擺出問號的神情。

「扮傻！？養你咁耐，就係要你幫我開路，行去睇睇先。」小松拍拍我尾。

「？？？」接著，我翻肚扮傻。

好正

齊木楠雄

葵變左做家貓

「小松宜家讀緊書定做緊嘢啊？」吳爹隨口一問。

「啱啱讀完書，考完試。」小松答。

「咁正常女孩子應該好抗拒‧‧‧‧‧‧」吳爹哈哈大笑，說：「會以為我哋成班人喺到發神經。」

「我都覺得‧‧‧自己有啲奇奇怪怪。」小松呆然，答：「居然接受咗宜種事情，可能從細就俾媽咪嘅床前故事渲染啦‧‧‧‧‧‧」

「我都會由基本教起。」扇柔說。

「我會隨時出現。」假道學則留下一句。

這晚烤肉聚會，劃上句號。

大白天不用再上學的小松，忽覺校園的美好。

在床上轉來轉去，都不知做什麼好。她忠誠的電視，節目都看得七七八八，母親的節目都看得光光，正詢問我有什麼活動建議。

「去餵下流浪貓。」我說。

「好提議，但宜區都無乜流浪貓‧‧‧‧‧‧」話語剛畢，一則電話致電話過來：「喂？」

「請問係咪，杞小松小姐？」電話另一廂傳來。

「我係扇柔，你宜家得閒？」

「得啊。」

「咁你要嚟學習嘛？我正好有空。」

「好啊，我咁啱悶緊呢。」

「地址一陣講會傳送俾你。」

地址送來前，小松已換好衣褲，出門作備。

扇柔叫人所前往的，是位於沙田一間圍棋社。平日進出的，只有上了年紀的人，鮮少有年輕一輩。推門入內，果然只有小松是十多歲，其餘都到了看茶待日的年齡。

棋社裝潢得宜、乾淨，讓人很感舒適。

「小松，你果然嚟咗。」扇柔就站在櫃檯處。

「你叫我嚟捉棋啊？」小松拿起圍棋社的宣傳單張。

「叫你嚟，學習一下陰陽師嘅禮數同生活態度。」

「喔！？」

「首先，請你換上先服裝。」

「服裝！？」

兩名穿和服的女店員，請小松入去店家後台。

不出一會，裡面傳來小松的叫喊聲‧‧‧‧‧‧

「呀啊‧‧‧！！」

「！？」我跑進去觀看，發現小松已換上一件主白配紅的日式傳統服
飾。

而兩名和服女店員，則正在她腰紮上一條紅線腰布。

「連束腰都要！！？」小松站直了身子。

「當然，陰陽師幾乎要全天日著住宜種裝扮，代表尊敬神明，咁先可以借助出力量，發揮強大嘅靈力去斬妖除魔。」女店員解釋。

全日

其實小松都係半個日本妹

制服 學生 女高中生 素人

混血

小松著和服

紙言係咪唔會更新啦

搵日一次過更 因為我係網頁即打 冇用WORD存文的

今晚有無文

有

等等

「咁麻煩咁，咁大牌嘅。」小松可謂有話直說。

「小松，你果然繼承住你母親嘅臉孔。」扇柔入來後室觀賞：「你穿好咗，都不失為一位美女。」

「你見過佢？」

「嗯，就算冇見聞，都有聽聞。」扇柔溫文一抿，訴說：「佢有「黑天鵝」之稱，因為佢冷美人嘅氣質，所以唔少電視台都搵過佢做節目。」

「但咁‧‧‧‧‧‧」這次，小松沒急著替母親高興：「啲人咪淨係留意佢外貌？」

「所以‧‧‧」扇柔說到一半，止口了：「小松，說回正題吧。茶道、插花、琴箏、圍棋、書法，你識邊樣？」

「我識飲黑糖珍珠奶茶、屋企種下花、玩下飛行棋同抄功課！哈哈哈哈哈哈‧‧‧‧‧‧」小松將相反的答案說出，還要笑得很開心。

「典型嘅好動女孩子。」扇柔點點頭。

「話說，間棋社你嫁？」小松試著穿這套日式傳統衣服，步出外面走走。

一行出去，七老八十都眼瞪瞪的，望著這位彷彿來自日本的女孩。

「對，正是本人。」扇柔樂然地答。

「以為你係全職陰陽師！」小松走到一檯空桌，摸看著那些黑白棋子。

早晨,正呀 一起身就有文呀

「現今世道科學昌明，宜一界別能夠生存嘅空間越嚟越細，人們都唔再相信鬼神學，所以我哋大部份寂寂無名嘅小人物，冇人供奉的話，只能做點小本生意為持日常。」扇柔雖感嘆，但從他落棋的眼神來看，他對圍棋有一份執著。

別問我為什麼知道，因為我對魚都有一份執著。

那是我望見魚時的眼神，多銳利。

「吓，原來咁慘嫁。」小松很自然地，將一顆白棋放到棋盤上。

接著，扇柔又放下一顆棋到棋盤上：「當然，好似你上次所見嘅吳爹，佢係業內出名嘅「破產驅魔人」，為咗捉捕一隻惡魔，而不惜傾家蕩產。世上有一個說法，人嘅人生，只為同一隻專屬嘅惡魔戰鬥，咁小松嗰隻‧‧‧‧‧‧又會是誰？」

「我每次都可以大步跨過！我係咪真係好有天份呢，其實讀哂中學，唔洗返學，我係一啲都唔開心架。」下棋聊著聊著，小松竟吐出心聲。

「何解？」

「因為一諗到未來唔知點行，就好迷茫。」小松憂心忡忡地，托鄂盯棋：「所以，你哋宜間搵啲嘢俾我做，我都好自然咁跟住做。喺學校個陣，連上堂嘅時間之類都幫你規定咗，幾唔洗用腦，幾容易。」

「每個人都經歷過少年少女，都迷茫過。」扇柔放下最後一手棋：「但最後，都總會諗通。」

「我就係個問題少女，你唔好介意。」小松抿嘴。

「唔會，不過你懂得下棋？」扇柔望向棋盤。

「唔識啊，憑感覺玩嫁渣。」

「但你思路‧‧‧感覺，似乎唔錯。」扇柔抬高頭，望著小松。

「呯──」一名男士，忽然闖進來。

「先生，要捉棋就一小時四十蚊‧‧‧‧‧‧」女店員沒說完，他就衝入到店家內。

「哇，咁無禮貌嘅。」一旁的老伯，說。

那名闖進來的先生，一言不發地走向棋社掛住時鐘的那面牆壁，並踮腳將它拆下來。

「先生請問你‧‧‧‧‧‧」扇柔上前詢問，對方卻不作理會。那人強行將時鐘扭轉到「３時３３分。」才放下來，繼而離開。

大家都被這位不速之客的舉動，嚇到了。

「痴線嫁‧‧‧‧‧‧」下棋的老伯們，萬眾同心地責罵：「有病‧‧‧入嚟搞人間鋪。」

「幫你掛番好！」小松沒理會到服裝的不便，想幫他掛回到牆上。

「唔洗。」扇柔接過時間，自己掛回到牆上：「附近周不時有宜啲精神病人，你無需介意。」

「我真係少見，精神病‧‧‧‧‧‧」

其實我想說「你就是了小松」，但為免引起爭吵，所以我收藏到肚裡作罷。

「我最近唯一見過嘅精神病，就係小葵。」這是小松的下一句：「精神病貓，有日無啦啦係咁跳上我個頭。」

我差點噴血。

我刻意不說她，她居然就偏偏來說我‧‧‧‧‧‧

「其實，我哋宜到都有位類似徵狀嘅人，不過佢係一個細路。」扇柔帶小松走入棋社另一邊關住燈、空溜溜的下棋場。

「你睇角落。」扇柔指住角落那處。

竟坐著一位少年，大約九、十歲左右。

他一面冷然，在獨自一人下棋。

「原來宜到有人嫁‧‧‧‧‧‧」小松抬頭，問：「做咩唔開燈俾佢？」

「佢未付錢，但我見佢係細路，就俾佢入嚟玩下。」真不知扇柔是大方，還是小氣。

要人在昏暗的情況下捉棋，應該會對眼睛不好。

「你哋搵我有事？」那小男孩望向這邊。

「無事無事‧‧‧！」小松微笑。

然後，小男孩繼續自己下棋。

「其實佢好似幾慘‧‧‧‧‧‧呢種年紀唔係同朋友喺公園玩，而係同啲阿伯喺到捉棋。」小松表現感慨。

「佢自稱有個日本古代靈魂，喺背後指導佢捉棋。」扇柔苦笑：「但我就睇唔見。」

「喔，扮緊《棋靈王》！我小學睇嗰陣，都成日幻想背後有隻嘢，跟住自己，幫自己擋風擋雨之類。」小松一邊膊鬆下，聲線苦澀：「但我最後只係得到小葵呢隻肥貓訓喺我膊頭，嗚嗚嗚‧‧‧‧‧‧」

仲有無吖

明天開圖畫 回覆正常出文時間

開始*

明天開始 會正常時間出番

小葵已經淪落為肥貓
諗起史力加嗰隻貓變肥咗個樣

你確定唔係加菲貓

結婚跟夫姓我明，
但呀爺叫杞木 呀公叫杞樹
係咪兩個都有親戚關係

咁肥跳落小松個頭都唔斷頸佢都幾大命

神明保祐

佐為

小葵係貓既時候就係肥貓，變人既時候就係大隻仔，到底佢係大隻定肥

耆齡王

新讀者留名
追咗幾日終於追到live
好好睇 有時好笑有時就好緊張刺激
墨巴加油

多謝支持 btw 星期六例牌跟朋友出去聚會 所以沒文

咁今日呢

儲埋一次過睇 正

就黎要新post

咁要開始推

推推推推推

等等會出 不好意思各位

墨巴嘅日夜真係唔同
係咪食完晏就有文出

其實墨b你係唔係每個星期六都去燒烤大王同十少人燒烤

６點出！

「話說，扇柔～！」一名正喝咖啡的老人，無聊說起：「琴日隔離鋪頭燒肉榮啊，佢鋪頭都俾人搗亂。」

「搗亂？你意思係‧‧‧‧‧‧」扇柔望向時鐘，說：「好似剛才咁，被外人整壞時鐘？」

「係啊‧‧‧‧‧‧痴線嫁，居然去玩人哋個鐘！」老人無名火起，破口大罵一句英文：「Time is money啊嘛！！！搞人啲時間，同搞人啲錢有乜分別！」

「不打緊，沙田多痴線佬，在下早已見怪不怪。」扇柔輕撥扇子，溫文一笑：「本人只求提供廢老娛樂消磨場所，嚟賺賺外快。」

「你講嘢好溫柔，但唔知點解好似俾你串緊咁。」老人們說。

「扇柔先生‧‧‧！」小松湊到他耳邊，小聲發言：「你同佢哋真係好熟咁。」

「嗯，在下學習陰陽道行時，早已習慣跟老人打交道。」扇柔不緩不急的說：「「廢老」可以視為一種生物，你順佢哋意思，佢哋都會無事樂意同你閒聊幾句。」